{"originalDisplayName":"9. Tiền tệ kho quỹ","questions":[{"question":"Tại chi nhánh, cuối ngày giao dịch, Giao dịch viên quầy loại 2 kiểm tra, đối chiếu, xử lý tiền mặt như thế nào?","options":["Kiểm tra, đối chiếu tiền mặt thực tế với số liệu trên hệ thống IPCAS, đảm bảo khớp đúng; tất toán chuyển số dư tồn quỹ tiền mặt về theo dõi trên tài khoản của giao dịch viên quỹ; nộp tiền mặt thực tế về bộ phận quỹ.","Đối chiếu tiền mặt thực tế của Thủ quỹ Phòng giao dịch với số dư tiền mặt trên IPCAS, đảm bảo khớp đúng và nộp về quỹ chính theo quy định.","Đối chiếu tiền mặt thực tế tại quỹ, đảm bảo khớp đúng với tồn quỹ tiền mặt trên hệ thống IPCAS.","Phối hợp cùng Giao dịch viên quỹ đối chiếu tiền mặt thực tế tại quỹ với số dư tiền mặt trên IPCAS, đảm bảo khớp đúng và nộp về quỹ chính."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm a khoản 4 Điều 4 Quy trình số 169/QTr-NHNo-TCKT ngày 29/01/2024"},{"question":"Diện tích kho tiền tối thiểu đối với chi nhánh loại I theo quy định là bao nhiêu?","options":["10 m2.","20 m2.","30 m2.","40 m2."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm a, Khoản 1, mục I văn bản 6132/NHNo-TCKT ngày 09/5/2024"},{"question":"Diện tích kho tiền tối thiểu đối với Phòng giao dịch theo quy định là bao nhiêu?","options":["10 m2.","11 m2.","12 m2.","13 m2."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm a, Khoản 1, mục I văn bản 6132/NHNo-TCKT ngày 09/5/2024"},{"question":"Loại đèn chiếu sáng nào được lắp đặt trong kho tiền?","options":["Đèn ống huỳnh quang (đèn bóng tuýp).","Đèn sợi đốt tỏa nhiệt cao.","Đèn chiếu sáng tỏa nhiệt thấp có khung hoặc hộp bảo vệ.","Đèn chùm trang trí."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm a, Khoản 1, mục II văn bản 6132/NHNo-TCKT ngày 09/5/2024"},{"question":"Tiêu chuẩn cửa gian kho bên trong kho tiền?","options":["Như lớp cánh ngoài cửa kho tiền.","Như lớp cánh trong cửa kho tiền.","Cửa làm bằng gỗ đặc dày 20 mm.","Cửa làm bằng gỗ đặc dày 30 mm"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm a, Khoản 2, mục I văn bản 6132/NHNo-TCKT ngày 09/5/2024"},{"question":"Nội quy quy định việc theo dõi và xử lý các tình huống khi nhận tín hiệu sự cố xảy ra đối với hệ thống thiết bị an toàn kho quỹ do ai ban hành?","options":["Trưởng phòng kế toán & ngân quỹ.","Trưởng phòng Tổng hợp.","Trưởng phòng Khách hàng doanh nghiệp.","Giám đốc chi nhánh."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm a, Khoản 2, mục II văn bản 6132/NHNo-TCKT ngày 09/5/2024"},{"question":"Việc ban hành Nội quy, Quy định việc theo dõi và xử lý các tình huống khi nhận tín hiệu sự cố xảy ra đối với các thiết bị an toàn kho quỹ quy định tại văn bản nào?","options":["Văn bản số 985/NHNo-TTKQ ngày 24/02/2017","Quyết định số 4106/QĐ-NHNo-TTKQ ngày 29/12/2017","Văn bản số 6132/NHNo-TCKT  ngày 09/5/2024","Văn bản số 7260/NHNo-TTKQ ngày 27/07/2018"],"correctAnswerIndex":2,"source":"điểm a, mục 2, Phần II Văn bản số 6132/NHNo-TCKT  ngày 09/5/2024"},{"question":"Tại chi nhánh, cuối ngày giao dịch, thủ quỹ quầy giao dịch loại 1 thực hiện:","options":["Kiểm tra, đối chiếu tiền mặt thực tế với số liệu trên hệ thống IPCAS, đảm bảo khớp đúng; tất toán chuyển số dư tồn quỹ tiền mặt về theo dõi trên tài khoản của giao dịch viên quỹ; nộp tiền mặt thực tế về bộ phận quỹ.","Phối hợp với giao dịch viên cùng quầy  đối chiếu tiền mặt tồn quỹ thực tế với số dư tiền mặt của giao dịch viên trên IPCAS, đảm bảo khớp đúng và nộp về quỹ chính.","Đối chiếu tiền mặt thực tế tại quỹ, đảm bảo khớp đúng với tồn quỹ tiền mặt trên hệ thống IPCAS.","Đối chiếu số dư tồn quỹ tiền mặt, ấn chỉ quan trọng, giấy tờ có giá… trên hệ thống IPCAS với tồn quỹ tiền mặt thực tế tại bộ phận quỹ đảm bảo khớp đúng trước khi khóa sổ"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm b khoản 4 Điều 4 Quy trình số 169/QTr-NHNo-TCKT ngày 29/01/2024"},{"question":"Tín hiệu báo động khẩn cấp tại chi nhánh Agribank được kết nối với ai?","options":["Số điện thoại của cán bộ có liên quan và Công an sở tại gần nhất.","Doanh trại quân đội đóng trên địa bàn.","Ngân hàng nhà nước trên địa bàn.","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm b, Khoản 1, mục II văn bản 6132/NHNo-TCKT ngày 09/5/2024"},{"question":"Hệ thống báo động chống đột nhập đảm bảo an toàn kho quỹ gồm những thiết bị gì?","options":["Đầu báo hồng ngoại.","Đầu báo chấn động, nút ấn báo động.","Công tắc từ, loa báo động.","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm b, Khoản 1, mục II văn bản 6132/NHNo-TCKT ngày 09/5/2024"},{"question":"Đối với các chi nhánh có gian đệm kho tiền, thì cửa gian đệm có kết cấu như thế nào?","options":["Như lớp cánh trong cửa kho tiền được lắp 01 ổ khóa chìa.","Có kết cấu như lớp cánh ngoài cửa kho tiền được lắp 02 ổ khóa số hoặc làm bằng thép theo tiêu chuẩn lớp cánh trong cửa kho tiền, mặt ngoài được bịt kín bằng thép tấm, chống cháy, có lắp khóa.","Được làm bằng gỗ.","Đáp án 1 và 2"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm b, Khoản 2, mục I văn bản 6132/NHNo-TCKT ngày 09/5/2024"},{"question":"Thiết bị nào không bắt buộc phải trang bị trong kho tiền?","options":["Máy hút ẩm.","Hệ thống báo cháy, chữa cháy tự động.","Đầu báo hồng ngoại.","Nút ấn báo động khẩn cấp."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm đ, Khoản 1, mục II văn bản 6132/NHNo-TCKT ngày 09/5/2024"},{"question":"Cán bộ hậu kiểm được hậu kiểm các giao dịch do chính mình đã thực hiện giao dịch trong trường hợp nào?","options":["Theo yêu cầu của Trưởng phòng Kế toán & Ngân quỹ.","Không được phép hậu kiểm các giao dịch do chính mình thực hiện.","Theo yêu cầu của Phó Giám đốc phụ trách kế toán.","Theo yêu cầu của Trưởng phòng Tổng hợp."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 2, Điều 8, Quy trình 169/QTr-NHNo-TCKT ngày 29/1/2024"},{"question":"Theo quy định của Agribank, thành viên tham gia giao dịch không được thực hiện:","options":["Trực tiếp xử lý giao dịch rút tiền gửi tiết kiệm của người khác khi mình được ủy quyền rút.","Trả chứng từ (báo nợ/báo có) cho khách hàng khi chưa hoàn thành việc nhập dữ liệu vào hệ thống giao dịch.","Để tồn quỹ tiền mặt tại két của giao dịch viên khi kết thúc ngày giao dịch.","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 4 Quy định 919/QyĐ-HĐTV-TCKT ngày 06/12/2023"},{"question":"Theo quy định quản lý và sử dụng công cụ hỗ trợ trong hệ thống Agribank, người được giao sử dụng Công cụ hỗ trợ phải đảm bảo điều kiện nào sau đây?","options":["Có năng lực hành vi dân sự đầy đủ","Có phẩm chất đạo đức tốt, đủ sức khỏe, phù hợp với công việc được giao","Đã qua đào tạo, huấn luyện và được cấp giấy chứng nhận về sử dụng công cụ hỗ trợ bảo vệ","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 10 văn bản số 1339/QĐ-NHNo-VP ngày 09/7/2021."},{"question":"Cuối giờ giao dịch buổi sáng, giao dịch viên thực hiện như thế nào để quản lý ấn chỉ quan trọng?","options":["Kiểm đếm và đối chiếu số lượng ấn chỉ quan trọng tồn thực tế với sổ sách.","Bảo quản trong túi vải/thùng/hòm.","Niêm phong để gửi vào kho tiền hoặc gian đệm hoặc két sắt (đối với trường hợp phòng giao dịch không có kho).","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 13 Hướng dẫn số 16666/HD-NHNo-TCKT ngày 30/12/2023"},{"question":"Theo quy định tại văn bản số 16666 /HD-NHNo-TCKT ngày 30/12/2023 của Tổng Giám đốc, ấn chỉ quan trọng là gì?","options":["Các loại giấy tờ in quan trọng nhưng chưa đưa ra sử dụng (chưa phát hành) bao gồm: thẻ/sổ tiết kiệm, séc, thư bảo lãnh, chứng chỉ tiền gửi, trái phiếu, kỳ phiếu, tín phiếu và các loại giấy tờ có giá khác theo quy định của pháp luật, Ngân hàng Nhà nước và Agribank.","Giấy nộp tiền, giấy gửi tiền, giấy rút tiền, giấy lĩnh tiền vay, ủy nhiệm chi, v.v... và in theo mẫu quy định của Agribank từng thời kỳ.","Ấn chỉ được in tại chi nhánh theo mẫu mã, quy cách do Trụ sở chính quy định, quản lý nhập, xuất, hạch toán như đối với các giấy tờ in thông thường","Các loại giấy tờ in quan trọng đã được đưa ra sử dụng bao gồm: thẻ/sổ tiết kiệm, séc, thư bảo lãnh, chứng chỉ tiền gửi, trái phiếu, kỳ phiếu, tín phiếu và các loại giấy tờ có giá khác theo quy định của pháp luật, Ngân hàng Nhà nước và Agribank."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 2 văn bản số 16666 /HD-NHNo-TCKT ngày 30/12/2023"},{"question":"Dịch vụ bảo quản tài sản, cho thuê tủ két an toàn bao gồm các tài sản gì?","options":["Tài sản quý","Giấy tờ có giá","Tài liệu quan trọng","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 4 Quyết định số 5039/QĐ-NHNo-TTKQ 29/12/2016"},{"question":"Đầu ngày giao dịch, bộ phận nào tiếp quỹ tiền mặt, giao ấn chỉ quan trọng cho giao dịch viên để thực hiện giao dịch với khách hàng?","options":["Bộ phận hậu kiểm.","Bộ phận quỹ.","Bộ phận kiểm tra, giám sát nội bộ.","Bộ phận kế hoạch."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1 Điều 4, 169/QTr-NHNo-TCKT ngày 29/1/2024"},{"question":"Định kỳ bao lâu Trụ sở chính thực hiện kiểm kê ấn chỉ quan trọng?","options":["Hàng tháng","03 tháng/lần","06 tháng/lần hoặc đột xuất","12 tháng/lần"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1, Điều 7, Hướng dẫn số 16666/HD-NHNo-TCKT"},{"question":"Việc ghi hình của hệ thống Camera trước cửa kho tiền, hành lang, gian đệm kho tiền, khu vực xung quanh kho tiền phải đảm bảo liên tục trong bao nhiêu giờ?","options":["Liên tục 24/24 giờ, và 7/7 ngày trong tuần.","Liên tục 12/12 giờ (ban ngày).","Liên tục 12/12 giờ (ban đêm).","Liên tục 8/8 giờ trong giờ hành chính."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1, văn bản 985/NHNo-TTKQ ngày 24/02/2017"},{"question":"Việc ghi hình của hệ thống camera đối với khu vực quầy quỹ, quầy giao dịch tối thiểu là bao lâu theo quy định tại văn bản 985/NHNo-TTKQ","options":["24/24 giờ.","12/24 giờ.","Giờ hành chính.","7/7 ngày."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1, văn bản 985/NHNo-TTKQ ngày 24/02/2017"},{"question":"Yêu cầu cơ bản đối với việc ghi hình của hệ thống Camera:","options":["Phải đảm bảo liên tục.","Hình ảnh thật, thời gian thật.","Chất lượng ghi hình tốt.","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1, văn bản 985/NHNo-TTKQ ngày 24/02/2017"},{"question":"Thời hạn bảo quản tài sản, cho thuê tủ/két an toàn do khách hàng và chi nhánh Agribank thỏa thuận tối đa không quá bao nhiêu lâu?","options":["06 tháng","01 năm","02 năm","03 năm"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 1 Quyết định số 529/QĐ-NHNo-TTKQ 02/04/2019"},{"question":"Theo quy định quản lý và sử dụng công cụ hỗ trợ trong hệ thống Agribank, Người được giao sử dụng Công cụ hỗ trợ có trách nhiệm nào sau đây?","options":["Sử dụng công cụ hỗ trợ bảo vệ đúng mục đích đúng quy định.","Bảo quản công cụ hỗ trợ đúng chế độ, đúng quy trình, bảo đảm an toàn, không để mất và hư hỏng.","Bàn giao công cụ hỗ trợ và giấy phép cho người có trách nhiệm quản lý, bảo quản theo đúng quy định.","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 10 văn bản số 1339/QĐ-NHNo-VP ngày 09/7/2021."},{"question":"Dữ liệu đầu vào đối với giao dịch trên kênh điện tử phải được thực hiện hậu kiểm, đối chiếu khi nào?","options":["Sau khi khách hàng đăng ký thông tin khách hàng tại Agribank","Sau khi khách hàng đăng ký sử dụng dịch vụ của Agribank.","Sau khi hoàn thành giao dịch tài chính trên kênh điện tử",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 2 Điều 11 Quyết định số 919/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 06/12/2023"},{"question":"Trường hợp thủ quỹ quầy giao dịch thu chi tiền mặt cho nhiều giao dịch viên, tại bất kỳ thời điểm nào trong ngày giao dịch, số dư tồn quỹ tiền mặt thực tế của thủ quỹ phải:","options":["Khớp đúng với số dư tồn quỹ tiền mặt trên hệ thống IPCAS của giao dịch viên.","Khớp đúng với số dư tồn quỹ tiền mặt trên hệ thống IPCAS của các giao dịch viên mà thủ quỹ thực hiện thu-chi tiền mặt.","Khớp đúng với số dư tồn quỹ tiền mặt trên hệ thống IPCAS của giao dịch viên quỹ.","Không cần đối chiếu khớp đúng."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 2 Điều 4 QTr 169/Qtr-NHNo-TCKT ngày 29/01/2024"},{"question":"Thời điểm nào trong ngày giao dịch, số dư tiền mặt thực tế của Giao dịch viên quầy giao dịch loại 2 phải khớp đúng với số dư tồn quỹ tiền mặt của Giao dịch viên đó trên IPCAS?","options":["Đầu ngày giao dịch.","Cuối ngày giao dịch.","Bất kỳ thời điểm nào trong ngày giao dịch.","Đầu giờ giao dịch buổi chiều."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 2 Điều 4, QTr số 169/QTr-NHNo-TCKT ngày 29/1/2024"},{"question":"Khi chấm dứt Hợp đồng trước hạn đối với dịch vụ bảo quản tài sản, Agribank phải thông báo cho khách hàng trước bao nhiêu ngày?","options":["02 ngày","03 ngày","05 ngày","05 ngày làm việc"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 6 Quyết định số 5039/QĐ-NHNo-TTKQ ngày 29/12/2016"},{"question":"Trong quá trình giao dịch, Giao dịch viên quỹ được thực hiện nhiệm vụ nào?","options":["Thu chi tiền mặt với khách hàng","Xử lý, hạch toán giao dịch xuất/nhập tiền mặt với giao dịch viên trong đơn vị","Thu chi tiền mặt trong nội bộ đơn vị giao dịch","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 2 Điều 9 Quy định 919/QyĐ-HĐTV-TCKT ngày 06/12/2023"},{"question":"Đối với đơn vị bảo quản tiền mặt, tài sản trong giờ nghỉ buổi trưa tại két sắt có 03 ổ khóa, 03 ổ khóa của két sắt này phải có ít nhất mấy ổ khóa số?","options":["01 ổ khóa số.","02 ổ khóa số.","03 ổ khóa số.","04 ổ khóa số."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2, mục IV văn bản 6132/NHNo-TCKT ngày 09/5/2024"},{"question":"Thời gian lưu trữ dữ liệu hình ảnh Camera đối với nghiệp vụ kho quỹ tối thiểu bao nhiêu ngày?","options":["60 ngày.","90 ngày.","180 ngày.","365 ngày."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 2, văn bản số 985/NHNo-TTKQ ngày 24/02/2017"},{"question":"Hạn mức giao dịch nghiệp vụ của Giao dịch viên là:","options":["Giá trị tối đa của một giao dịch qua tài khoản CCA mà Giao dịch viên được phép thực hiện hạch toán giao dịch.","Giá trị tối đa của một giao dịch bằng tiền mặt mà Giao dịch viên được phép thực hiện thu - chi tiền mặt và hạch toán kế toán.","Giá trị tối đa của một giao dịch mà Giao dịch viên được phép thực hiện giao dịch không cần có sự phê duyệt của Kiểm soát viên ngay tại thời điểm thực hiện giao dịch.","Giá trị tối thiểu của một giao dịch mà Giao dịch viên được phép thực hiện giao dịch không cần có sự phê duyệt của Kiểm soát viên ngay tại thời điểm thực hiện giao dịch."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 21 Điều 2 Quyết định số 919/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 06/12/2023"},{"question":"Định mức tồn quỹ cuối ngày là:","options":["Số dư tiền mặt tối đa mà Giao dịch viên được phép để tồn quỹ tại bất kỳ thời điểm nào trong ngày giao dịch","Số dư tối đa được phép duy trì trên tài khoản CCA của Giao dịch viên tại bất kỳ thời điểm nào trong ngày giao dịch","Giá trị tối đa của một giao dịch bằng tiền mặt mà Giao dịch viên được phép thực hiện thu - chi tiền mặt và hạch toán kế toán","Số dư tiền mặt tối đa được phép để tồn quỹ tại thời điểm cuối cùng của ngày giao dịch tại đơn vị"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 26 Điều 2 Quyết định số 919/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 06/12/2023"},{"question":"Theo quy định của Agribank, hành vi nào của giao dịch viên bị nghiêm cấm khi giao dịch?","options":["Tiếp quỹ tiền mặt đầu ngày trường hợp được phép giao dịch tiền mặt.","Nộp tiền mặt, ấn chỉ quan trọng về bộ phận quỹ vào giờ nghỉ buổi trưa.","Để tồn quỹ tiền mặt tại két của giao dịch viên trong giờ nghỉ buổi trưa.","Nộp tiền mặt về bộ phận quỹ khi chưa vượt hạn mức tồn quỹ tiền mặt."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 3 Điều 4 Quy trình 169/QTr-NHNo-TCKT"},{"question":"Đối tượng nào sau đây phải đăng ký chữ ký mẫu khi tham gia giao dịch?","options":["Cán bộ tín dụng","Cán bộ thanh toán quốc tế","Thủ quỹ","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1,2 Điều 15 Quy định 919/QyĐ- NHNo-TCKT"},{"question":"Đâu là nhiệm vụ của Thủ quỹ khi tham gia giao dịch kế toán?","options":["Thu-chi tiền mặt, tài sản quý với khách hàng, Thủ quỹ chính, Giao dịch viên.","Xuất/nhập giấy tờ có giá , tài sản đảm bảo tại quỹ.","Thực hiện xử lý, hạch toán giao dịch xuất/ nhập tiền mặt với Giao dịch viên quỹ của Phòng giao dịch trực thuộc.","Đáp án 1 và 2"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 3 Điều 9 Văn bản 919/QyĐ- NHNo-TCKT."},{"question":"Khi cung cấp dữ liệu của Camera cho người có nhiệm vụ khai thác hoặc cơ quan điều tra phải được sự đồng ý của ai?","options":["Trưởng phòng Khách hàng doanh nghiệp.","Giám đốc chi nhánh.","Trưởng phòng Tổng hợp.","Trưởng phòng Kế toán và Ngân quỹ."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 3 văn bản 985/NHNo-TTKQ ngày 24/02/2017"},{"question":"Ai là người Quyết định, phân công cán bộ quản lý, vận hành hệ thống Camera tại chi nhánh?","options":["Trưởng phòng kế toán & ngân quỹ.","Trưởng phòng Tổng hợp.","Bộ phận điện toán.","Giám đốc chi nhánh."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 3, văn bản 985/NHNo-TTKQ ngày 24/02/2017"},{"question":"Đâu không phải là nhiệm vụ của người được giao quản lý, vận hành hệ thống Camera tại Chi nhánh?","options":["Theo dõi, kiểm tra tình trạng hoạt động.","Kiểm tra, cài đặt thời gian ghi dữ liệu khớp với thời gian thực tế.","Chủ động cung cấp dữ liệu camera cho đơn vị bên ngoài.","Định kỳ kiểm tra, bảo dưỡng kỹ thuật."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 3, văn bản 985/NHNo-TTKQ ngày 24/02/2017"},{"question":"Người được giao nhiệm vụ quản lý, vận hành Camera chịu trách nhiệm:","options":["Theo dõi, kiểm tra tình trạng hoạt động của hệ thống Camera đảm bảo việc ghi hình được liên tục, chất lượng tái hiện lại hình ảnh một cách rõ nét.","Định kỳ phải tiến hành kiểm tra, bảo trì, bảo dưỡng kỹ thuật hệ thống Camera theo hướng dẫn của nhà sản xuất và lắp đặt.","Khi sao chép dữ liệu đến các thiết bị lưu trữ ngoài để lưu trữ phải ghi rõ thời gian vào sổ và giao lại dữ liệu đã ghi cho người có trách nhiệm.","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 3, văn bản số 985/NHNo-TTKQ ngày 24/02/2017"},{"question":"Khi ấn chỉ quan trọng bị mất, Chi nhánh loại I phải thông báo đến các chi nhánh loại I trong cùng hệ thống Agribank, đến Ngân hàng Nhà nước và Tổ chức tín dụng trên địa bàn tỉnh, thành phố trong thời gian bao lâu?","options":["24 giờ kể từ thời điểm lập biên bản ghi nhận mất ấn chỉ quan trọng.","36 giờ kể từ thời điểm lập biên bản ghi nhận mất ấn chỉ quan trọng.","24 giờ kể từ thời điểm phát hiện mất ấn chỉ quan trọng.","36 giờ kể từ thời điểm phát hiện mất ấn chỉ quan trọng."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 4 Điều 15 Hướng dẫn số 16666/HD-NHNo-TCKT ngày 30/12/2023"},{"question":"Chi nhánh loại I phải báo cáo/thông báo ấn chỉ quan trọng bị mất đến những đơn vị nào?","options":["Trụ sở chính","Các chi nhánh loại I trong cùng hệ thống Agribank","Ngân hàng Nhà nước và tổ chức tín dụng trên cùng địa bàn tỉnh, thành phố","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 4 Điều 15 Hướng dẫn số 16666/HD-NHNo-TCKT ngày 30/12/2023"},{"question":"Trong quá trình bảo quản ấn chỉ quan trọng, nếu để xảy ra bị mất, thất lạc, chi nhánh phải thực hiện:","options":["Làm rõ nguyên nhân, trách nhiệm của những cán bộ có liên quan để xử lý theo quy định của pháp luật, Ngân hàng Nhà nước và Agribank.","Phong tỏa tài khoản của khách hàng (đăng ký tình trạng sổ tiết kiệm bị mất trên hệ thống IPCAS), phát hành lại ấn chỉ cho khách hàng theo quy định của Agribank.","Tìm hiểu nguyên nhân, làm rõ trách nhiệm của những người liên quan để xử lý theo quy định, đồng thời đăng ký quản lý tình trạng hỏng ấn chỉ quan trọng trên hệ thống IPCAS.","Đáp án 1 và 2"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 5 Điều 3 văn bản số 16666/HD-NHNo-TCKT ngày 30/12/2023"},{"question":"Theo quy định quản lý và sử dụng công cụ hỗ trợ trong hệ thống Agribank, các hành vi bị nghiêm cấm:","options":["Giao công cụ hỗ trợ cho cá nhân không đủ điều kiện theo quy định.","Trao đổi, tặng, cho, gửi, mượn, thuê, cho thuê, cầm cố công cụ hỗ trợ.","Hướng dẫn, huấn luyện, tổ chức huấn luyện trái phép cách thức chế tạo, sản xuất, sửa chữa hoặc sử dụng công cụ hỗ trợ dưới mọi hình thức.","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 5,6,10 Điều 4 văn bản số 1339/QĐ-NHNo-VP ngày 09/7/2021."},{"question":"Theo Quy định 919/QyĐ-HĐTV-TCKT ngày 06/12/2023 về tổ chức giao dịch, giao dịch viên được định nghĩa như thế nào?","options":["Là nhân viên trực tiếp thực hiện giao dịch theo nhiệm vụ được phân công trong phạm vi thẩm quyền, hạn mức được giao.","Là nhân viên được giao nhiệm vụ thực hiện việc kiểm tra, kiểm soát, phê duyệt giao dịch trong phạm vi trách nhiệm được phân công.","Là nhân viên được giao nhiệm vụ quản lý tiền mặt; thực hiện thu - chi, nhập/xuất tiền mặt, giấy tờ có giá, tài sản thế chấp/cầm cố, tài sản quý với Thủ quỹ chính, Giao dịch viên và khách hàng.","Là nhân viên thuộc bộ phận quỹ, thực hiện nhiệm vụ quản lý kho quỹ của chi nhánh theo quy định; thu - chi, giao - nhận, nhập/xuất tiền mặt, giấy tờ có giá, tài sản thế chấp/cầm cố của khách hàng, tài sản quý với Giao dịch viên, Thủ quỹ hoặc khách hàng."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 13, Điều 2 Quy định 919/QyĐ-HĐTV-TCKT ngày 06/12/2023"},{"question":"Có được giao chìa khóa két sắt, chìa khóa thùng chở tiền xe ô tô chuyên dùng cho Lái xe quản lý và sử dụng không?","options":["Có","Không","Có, nếu được Trưởng phòng kế toán đồng ý","Có, nếu được Tổ trưởng Tổ cho vay lưu động đồng ý"],"correctAnswerIndex":1,"source":"điểm c, khoản 2, Điều 6 Văn bản số 980/QĐ-NHNo-TTKQ ngày 13/6/2017"},{"question":"Theo Quy định 919/QyĐ-HĐTV-TCKT ngày 06/12/2023 về tổ chức giao dịch, kiểm soát viên được định nghĩa như thế nào?","options":["Là nhân viên trực tiếp thực hiện giao dịch theo nhiệm vụ được phân công trong phạm vi thẩm quyền, hạn mức được giao.","Là nhân viên được giao nhiệm vụ thực hiện việc kiểm tra, kiểm soát, phê duyệt giao dịch trong phạm vi trách nhiệm được phân công.","Là nhân viên được giao nhiệm vụ quản lý tiền mặt; thực hiện thu - chi, nhập/xuất tiền mặt, giấy tờ có giá, tài sản thế chấp/cầm cố, tài sản quý với Thủ quỹ chính, Giao dịch viên và khách hàng.","Là nhân viên thuộc bộ phận quỹ, thực hiện nhiệm vụ quản lý kho quỹ của chi nhánh theo quy định; thu - chi, giao - nhận, nhập/xuất tiền mặt, giấy tờ có giá, tài sản thế chấp/cầm cố của khách hàng, tài sản quý với Giao dịch viên, Thủ quỹ hoặc khách hàng."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 14, Điều 2 Quy định 919/QyĐ-HĐTV-TCKT ngày 06/12/2023"},{"question":"Dung tích tối thiểu của két sắt 03 ổ khóa?","options":["100 dm3","200 dm3","300 dm3","400 dm3"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Mục IV văn bản 6132/NHNo-TCKT ngày 09/5/2024"},{"question":"Các chi nhánh được làm dịch vụ bảo quản tài sản, cho thuê tủ/két an toàn và các dịch vụ ngân quỹ khác cho khách hàng, thực hiện theo quy định tại văn bản nào của Agribank?","options":["Quyết định số 4106/QĐ-NHNo-TTKQ","Quyết định số 836/QĐ-NHNo-TTKQ","Quyết định số 5039/QĐ-NHNo-TTKQ",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Quyết định số 5039/QĐ-NHNo-TTKQ ngày 29/12/2016"},{"question":"Khi chi nhánh loại I xuất ấn chỉ quan trọng cho chi nhánh loại I khác theo Lệnh điều chuyển của Trụ sở chính, Phiếu xuất kho được lập làm mấy liên?","options":["01 liên","02 liên","03 liên","04 liên"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Tiết a khoản 1 Điều 9 Hướng dẫn số 16666/HD-NHNo-TCKT ngày 30/12/2023"},{"question":"Ấn chỉ quan trọng trong hệ thống Agribank được in tại đâu?","options":["Chi nhánh loại I.","Chi nhánh loại II.","Phòng giao dịch.","Tập trung thống nhất tại Trụ sở chính."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Tiết a Khoản 2 Điều 3 Hướng dẫn số 16666/HD-NHNo-TCKT ngày 30/12/2023"},{"question":"Tiền mẫu được dùng trong các trường hợp nào?","options":["Được dùng làm chuẩn để đối chứng trong nghiệp vụ phát hành tiền.","Được sử dụng cho mục đích nghiên cứu.","Được sử dụng cho mục đích bảo tàng, giới thiệu, sưu tập.","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 3 QĐ số 40/2012/QĐ-TTg ngày 05/10/2012"},{"question":"Tiền lưu niệm phát hành với các mục đích nào?","options":["Được dùng cho mục đích nghiên cứu","Được dùng làm chuẩn để đối chứng trong nghiệp vụ phát hành tiền","Được dùng cho mục đích nghiên cứu, bảo tàng, giới thiệu, sưu tập","Phát hành cho mục đích sưu tập và lưu niệm"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 3 QĐ số 40/2012/QĐ-TTg ngày 05/10/2012"},{"question":"Chọn câu trả lời đúng nhất: Tiền mẫu rách nát, hư hỏng của Tổ chức tín dụng có được thu đổi không?","options":["Không được thu đổi","Được Ngân hàng Nhà nước xem xét thu đổi cùng mệnh giá","Được Ngân hàng Nhà nước xem xét thu đổi cùng mệnh giá và không thu phí","Được Ngân hàng Nhà nước xem xét thu đổi cùng mệnh giá, cùng chủng loại và không thu phí"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 6 QĐ số 40/2012/QĐ-TTg ngày 05/10/2012"},{"question":"Đối tượng nào được cấp tiền mẫu?","options":["Các đơn vị chức năng thuộc Ngân hàng Nhà nước.","Tổ chức tín dụng, chi nhánh ngân hàng nước ngoài, Kho bạc Nhà nước, các tổ chức, cá nhân nước ngoài.","Các đơn vị thuộc các Bộ, ngành có liên quan trong công tác đấu tranh chống tiền giả.","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 5 QĐ số 40/2012/QĐ-TTg ngày 05/10/2012"},{"question":"Thủ tướng Chính phủ quyết định đình chỉ lưu hành một hay nhiều loại tiền mẫu trong thời hạn bao nhiêu ngày Ngân hàng nhà nước thông báo, Ngân hàng Nhà nước tỉnh, thành phố thu hồi toàn bộ số tiền mẫu đã cấp cho các tổ chức tín dụng?","options":["10 ngày","15 ngày","20 ngày","30 ngày"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 8 QĐ số 40/2012/QĐ-TTg ngày 05/10/2012"},{"question":"Tiền mẫu được quy định bảo quản như thế nào?","options":["Bảo quản trong tủ sắt có khóa đặt tại nơi làm việc","Bảo quản trong két sắt đặt tại nơi làm việc","Được bảo quản như bảo quản tiền",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 7 QĐ số 40/2012/QĐ-TTg ngày 05/10/2012"},{"question":"Tiền lưu niệm được quy định bảo quản như thế nào?","options":["Bảo quản trong tủ sắt có khóa đặt tại nơi làm việc","Bảo quản trong két sắt đặt tại nơi làm việc","Được bảo quản như bảo quản tiền",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 10 QĐ số 40/2012/QĐ-TTg ngày 05/10/2012"},{"question":"Các hình thức xử lý khi làm mất tiền mẫu?","options":["Khi làm mất tiền mẫu các tổ chức chịu trách nhiệm bồi thường vật chất.","Các cá nhân được giao nhiệm vụ bảo quản tiền mẫu chịu các hình thức xử lý kỷ luật theo quy định.","Các cá nhân được giao nhiệm vụ bảo quản tiền mẫu chịu các hình thức xử lý kỷ luật, xử lý vi phạm hành chính theo quy định.","Đáp án 1 và 3"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 7 QĐ số 40/2012/QĐ-TTg ngày 05/10/2012"},{"question":"Ngân hàng Nhà nước quy định mức bồi thường khi làm mất tiền mẫu?","options":["Không phải bồi thường","bồi thường 50% theo giá trị","Bồi thường vật chất bằng mệnh giá tiền mẫu đã mất",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 2 Điều 7 QĐ số 40/2012/QĐ-TTg ngày 05/10/2012"},{"question":"Đơn vị nào được bán tiền lưu niệm?","options":["Ngân hàng Nhà nước/Kho bạc Nhà nước","Các tổ chức tín dụng","Kho bạc Nhà nước","Ngân hàng Nhà nước"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 11 QĐ số 40/2012/QĐ-TTg ngày 05/10/2012"},{"question":"Theo Nghị định số 88/2019/NĐ-CP ngày 14/11/2019 về xử phạt vi phạm hành chính trong lĩnh vực tiền tệ và ngân hàng, đối với các trường hợp vi phạm về quản lý Tiền tệ & ngân quỹ, vi phạm nào bị phạt cảnh cáo?","options":["Không niêm yết công khai tại nơi giao dịch mẫu tiêu biểu và quy định thu, đổi tiền không đủ tiêu chuẩn lưu thông của Ngân hàng Nhà nước.","Không mở, không ghi chép đầy đủ các loại sổ sách liên quan đến hoạt động an toàn kho quỹ theo quy định của Pháp luật.","Làm mất tiền mẫu, không thực hiện cấp cho các đối tượng được cấp tiền mẫu; không thu hồi tiền mẫu khi có thông báo đình chỉ lưu hành hoặc khi có yêu cầu.","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 30 Nghị định số 88/2019/NĐ -CP ngày 14/11/2019"},{"question":"Theo Nghị định số 88/2019/NĐ-CP ngày 14/11/2019 về xử phạt vi phạm hành chính trong lĩnh vực tiền tệ và ngân hàng, từ chối đổi tiền không đủ tiêu chuẩn lưu thông cho khách hàng sẽ bị xử phạt tiền mặt là bao nhiêu tiền?","options":["Phạt tiền 2.000.000 đồng","Phạt tiền 4.000.000 đồng","Phạt tiền 15.000.000 đồng","Phạt tiền từ 5.000.000 đồng đến 10.000.000 đồng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm a khoản 2 Điều 30 Nghị định số 88/2019/NĐ -CP ngày 14/11/2019"},{"question":"Theo Nghị định số 88/2019/NĐ-CP ngày 14/11/2019 về xử phạt vi phạm hành chính trong lĩnh vực tiền tệ và ngân hàng, không ban hành, niêm yết nội quy vào, ra kho tiền, quầy giao dịch tiền mặt bị xử phạt bao nhiêu tiền?","options":["Phạt tiền 3.000.000 đồng","Phạt tiền 5.000.000 đồng","Phạt tiền 8.000.000 đồng","Phạt tiền 10.000.000 đồng đến 15.000.000 đồng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm a khoản 3 Điều 30 Nghị định số 88/2019/NĐ -CP ngày 14/11/2019"},{"question":"Theo Nghị định số 88/2019/NĐ-CP ngày 14/11/2019 về xử phạt vi phạm hành chính trong lĩnh vực tiền tệ và ngân hàng, không xây dựng phương án canh gác bảo vệ kho tiền thì bị xử phạt bao nhiêu tiền?","options":["Phạt tiền 2.000.000 đồng","Phạt tiền 3.000.000 đồng","Phạt tiền 5.000.000 đồng","Phạt tiền 10.000.000 đồng đến 15.000.000 đồng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm b khoản 3 Điều 30 Nghị định số 88/2019/NĐ -CP ngày 14/11/2019"},{"question":"Theo Nghị định số 88/2019/NĐ-CP ngày 14/11/2019 về xử phạt vi phạm hành chính trong lĩnh vực tiền tệ và ngân hàng, thực hiện đổi tiền không đúng quy định thì bị phạt bao nhiêu tiền?","options":["Phạt tiền 5.000.000 đồng","Phạt tiền 10.000.000 đồng","Phạt tiền 15.000.000 đồng","Phạt tiền 20.000.000 đồng đến 40.000.000 đồng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm a khoản 5 Điều 30 Nghị định số 88/2019/NĐ -CP ngày 14/11/2019"},{"question":"Theo Nghị định số 88/2019/NĐ -CP ngày 14/11/2019 về xử phạt vi phạm hành chính trong lĩnh vực tiền tệ và ngân hàng, phát hiện tiền giả, tiền nghi giả không thu giữ bị phạt bao nhiêu tiền?","options":["Phạt tiền 2.000.000 đồng","Phạt tiền 3.000.000 đồng","Phạt tiền 4.000.000 đồng","Phạt tiền 5.000.000 đồng đến 10.000.000 đồng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm a,b khoản 2 Điều 31 Nghị định số 88/2019/NĐ -CP ngày 14/11/2019"},{"question":"Theo Nghị định số 88/2019/NĐ-CP ngày 14/11/2019 về xử phạt vi phạm hành chính trong lĩnh vực tiền tệ và ngân hàng, sử dụng cửa kho tiền không đúng tiêu chuẩn kỹ thuật theo quy định của pháp luật thì bị phạt bao nhiêu tiền?","options":["Phạt tiền 5.000.000 đồng","Phạt tiền 10.000.000 đồng","Phạt tiền 15.000.000 đồng","Phạt tiền 40.000.000 đồng đến 50.000.000 đồng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm b khoản 6 Điều 30 Nghị định số 88/2019/NĐ -CP ngày 14/11/2019"},{"question":"Theo Nghị định số 88/2019/NĐ-CP ngày 14/11/2019 về xử phạt vi phạm hành chính trong lĩnh vực tiền tệ và ngân hàng, sử dụng kho tiền không đúng kết cấu, và tiêu chuẩn kỹ thuật theo quy định của pháp luật thì bị phạt bao nhiêu tiền?","options":["Phạt tiền 5.000.000 đồng","Phạt tiền 10.000.000 đồng","Phạt tiền 15.000.000 đồng","Phạt tiền 40.000.000 đồng đến 50.000.000 đồng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm a khoản 6 Điều 30 Nghị định số 88/2019/NĐ -CP ngày 14/11/2019"},{"question":"Trách nhiệm của Tổ chức tín dụng về công tác thu, đổi tiền không đủ tiêu chuẩn lưu thông?","options":["Tuyển chọn, phân loại tiền không đủ tiêu chuẩn lưu thông.","Thực hiện thu, đổi tiền không đủ tiêu chuẩn lưu thông cho các tổ chức, cá nhân.","Niêm yết công khai mẫu tiêu biểu và quy định thu, đổi tiền không đủ tiêu chuẩn lưu thông của Ngân hàng Nhà nước tại nơi giao dịch.","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 13 Thông tư 25/2013/TT -NHNN  ngày 02/12/2013"},{"question":"Đối tượng được bồi dưỡng độc hại bằng hiện vật là những ai?","options":["Thành viên Ban quản lý kho tiền (trừ thủ kho tiền).","Thủ kho tiền, thủ quỹ, kiểm ngân, thủ kho vật tư, thủ kho chứng từ.","Cán bộ làm công tác lưu trữ chứng từ (xếp, đánh số, đóng quyển…).","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm 1.3, Khoản 1, Điều 13 Quy định 2668/QĐ-NHNo-TCKT ngày 11/12/2019"},{"question":"Mức bồi dưỡng độc hại bằng hiện vật của thủ kho tiền, thủ quỹ, kiểm ngân được tính theo ngày làm việc mức chi tối đa bao nhiêu tiền?","options":["Tối đa 10.000 đồng/người/ngày","Tối đa 15.000 đồng/người/ngày","Tối đa 20.000 đồng/người/ngày","Tối đa 30.000 đồng/người/ngày"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Tiết a, Điểm 1.4, Khoản 1, Điều 13 Quy định 2668/QĐ-NHNo-TCKT ngày 11/12/2019"},{"question":"Mức bồi dưỡng độc hại bằng hiện vật của Cán bộ làm công tác lưu trữ chứng từ (xếp, đánh số, đóng quyển…) được tính theo 01 ngày làm việc mức chi tối đa bao nhiêu tiền?","options":["Tối đa 8.000 đồng/người/ngày","Tối đa 10.000 đồng/người/ngày","Tối đa 15.000 đồng/người/ngày","Tối đa 20.000 đồng/người/ngày"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Tiết b, Điểm 1.4, Khoản 1, Điều 13 Quy định 2668/QĐ-NHNo-TCKT ngày 11/12/2019"},{"question":"Cán bộ thủ quỹ, kiểm ngân, thủ kho…khi tham gia bốc xếp tiền được hưởng mức bồi dưỡng như thế nào?","options":["60.000 đồng/tấn","80.000 đồng/tấn","- Trong giờ hành chính: 40.000 đồng/tấn\r\n - Ngoài giờ hành chính: 60.000 đồng/tấn \r\n- Ngày nghỉ, ngày lễ: 80.000 đồng/tấn","40.000 đồng/tấn"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm 2.1, Khoản 2, Điều 13 Quy định 2668/QĐ-NHNo-TCKT ngày 11/12/2019"},{"question":"Mức chi bồi dưỡng kiểm đếm, đóng bó, niêm phong tiền đã qua lưu thông như thế nào?","options":["- Vượt định mức trong và ngoài giờ hành chính: 10.000 đồng/bó\r\n- Ngày nghỉ, ngày lễ: 20.000 đồng/bó","- Vượt định mức trong giờ hành chính: 3.000 đồng/bó\r\n - Ngoài giờ hành chính: 5.000 đồng/bó \r\n- Ngày nghỉ, ngày lễ: 10.000 đồng/bó","- Vượt định mức trong và ngoài giờ hành chính: 5.000 đồng/bó\r\n- Ngày nghỉ, ngày lễ: 15.000 đồng/bó","- Vượt định mức trong và ngoài giờ hành chính: 10.000 đồng/bó\r\n- Ngày nghỉ, ngày lễ: 30.000 đồng/bó"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm 3.2, Khoản 3, Điều 13 Quy định 2668/QĐ-NHNo-TCKT ngày 11/12/2019"},{"question":"Mức chi bồi dưỡng tiêu hủy ấn chỉ quan trọng, chứng từ cho thành viên Hội đồng tiêu hủy và bộ phận giúp việc mức chi tối đa là bao nhiêu?","options":["Tối đa 50.000đồng/ngày/người","Tối đa 100.000đồng/ngày/người","Tối đa 200.000đồng/ngày/người","Tối đa 300.000đồng/ngày/người"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 5, Điều 13 Quy định 2668/QĐ-NHNo-TCKT ngày 11/12/2019"},{"question":"Trong trường hợp phải thực hiện chuyển hàng đặc biệt sang phương tiện khác do phương tiện vận chuyển đang sử dụng gặp sự cố không thể tiếp tục hành trình của Điểm giao dịch lưu động, cần phải thực hiện những biện pháp nào sau đây?","options":["Bảo vệ làm nhiệm vụ canh giới, quan sát kỹ xung quanh, sẵn sàng ứng phó với các tình huống xấu xảy ra.","Cán bộ áp tải phối hợp với cán bộ được cử đến hỗ trợ, chuyển hàng đặc biệt sang phương tiện khác một cách an toàn và nhanh nhất.","Bảo vệ và người áp tải lên phương tiện mới tiếp tục hành trình vận chuyển hoặc quay về Chi nhánh theo sự phân công của Lãnh đạo, lái xe ở lại giải quyết sự cố phương tiện vận chuyển.","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 7, Điều 8 Văn bản số 3336/QĐ-NHNo-TTKQ ngày 24/11/2017"},{"question":"Yêu cầu nào sau đây là đúng trong khi vận chuyển hàng đặc biệt đối với Điểm giao dịch lưu động?","options":["Trong quá trình vận chuyển hàng đặc biệt, thành viên tổ vận chuyển phải đảm bảo điện thoại luôn ở trạng thái hoạt động.","Cập nhật đầy đủ số điện thoại, người liên hệ, địa chỉ các đơn vị hỗ trợ trên lộ trình vận chuyển.","Xe vận chuyển hàng đặc biệt cho Điểm giao dịch lưu động phải đi đúng tuyến đường, không thay đổi lộ trình. Trường hợp thay đổi lộ trình thì phải báo về Lãnh đạo chi nhánh để xin ý kiến chỉ đạo hoặc đề xuất ý kiến.","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 5 Điều 6 Văn bản số 3336/QĐ-NHNo-TTKQ ngày 24/11/2017"},{"question":"Két sắt ô tô chuyên dùng (trang bị năm 2017) dùng cho Điểm giao dịch lưu động có mấy ổ khóa?","options":["01 ổ khóa","02 ổ khóa chìa","03 ổ khóa","04 ổ khóa"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm a Khoàn 2 Điều 7 Văn bản số 3336/QĐ-NHNo-TTKQ ngày 24/11/2017"},{"question":"Chìa khóa dự phòng két sắt ô tô chuyên dùng của Điểm giao dịch lưu động được bảo quản ở đâu?","options":["Kho tiền Chi nhánh","Két sắt thủ kho","Két sắt Trưởng phòng Kế toán","Két sắt Giám đốc"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm b Khoàn 2 Điều 7 Văn bản số 3336/QĐ-NHNo-TTKQ ngày 24/11/2017"},{"question":"Cuối ngày, chìa khóa sử dụng hàng ngày két sắt ô tô chuyên dùng của Điểm giao dịch lưu động được bảo quản tại đâu?","options":["Do từng thành viên giữ và bảo quản","Kho tiền chi nhánh","Két do Trưởng phòng Kế toán hoặc người được giao nhiệm vụ quản lý","Két sắt Giám đốc"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm b Khoàn 2 Điều 7 Văn bản số 3336/QĐ-NHNo-TTKQ ngày 24/11/2017"},{"question":"Tỷ lệ (phần %) tiền 500.000 vnđ chi ra lưu thông chiếm bao nhiêu (phần %) trên tổng số tiền là đúng quy định?","options":["Không vượt quá 60%","Không vượt quá 50%","Không vượt quá 40%","Không vượt quá 30%"],"correctAnswerIndex":0,"source":"VB 3373/NHNo-TTKQ ngày 15/4/2021 và VB 2834/NHNo-TTKQ ngày 13/4/2022"},{"question":"Trong quá trình kiểm đếm/ giao nhận tiền mặt với đơn vị làm dịch vụ ngân quỹ, tỷ lệ (phần %) tiền không đủ tiêu chuẩn lưu thông trong 1 bó tiền được phép là:","options":["Không quá 5%","Không quá 10%","5-10%",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm b Mục 5.4 VB 2834/NHNo-TTKQ ngày 13/4/2022"},{"question":"Báo cáo công tác tuyển chọn, phân loại tiền không đủ tiêu chuẩn lưu thông được báo cáo theo định kỳ:","options":["Định kỳ 1 năm 1 lần","Định kỳ 1 tháng 1 lần","Định kỳ 1 quý 1 lần","Định kỳ 6 tháng 1 lần (trước ngày 03/7 và 03/01)"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Mục 6, VB 2834/NHNo-TTKQ ngày 13/4/2022"},{"question":"Công cụ hỗ trợ không áp dụng đối với những đối tượng nào sau đây?","options":["Lực lượng bảo vệ của các đơn vị thuộc Agribank được giao quản lý, sử dụng phục vụ nhu cầu công tác.","Người quản lý, người lao động làm việc trong hệ thống Agribank.","Chi nhánh loại I, loại II, Văn phòng đại diện khu vực.","Chi nhánh Agribank ở nước ngoài."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 2 Quyết định số 1339/QĐ-NHNo-VP ngày 09/07/2021"},{"question":"Công cụ hỗ trợ để thi hành nhiệm vụ bảo vệ khi có sự cố xảy ra bao gồm:","options":["Dùi cui điện, dùi cui kim loại, dùi cui cao su","Súng bắn điện, súng bắn đạn nổ, cao su","Xịt hơi cay, áo giáp, găng tay bắt dao","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 6 Điều 3 Quyết định số Quyết định số 1339/QĐ-NHNo-VP ngày 09/07/2021"},{"question":"Giấy tờ tùy thân đối với cán bộ, nhân viên bảo vệ được giao nhiệm vụ quản lý và sử dụng công cụ hỗ trợ trong hệ thống Agribank?","options":["Chứng minh nhân dân còn hiệu lực","Hộ chiếu, thẻ căn cước công dân","Đáp án 1 và 2",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 8 Điều 3 Quyết định số Quyết định số 1339/QĐ-NHNo-VP ngày 09/07/2021"},{"question":"Hành vi nào nghiêm cấm đối với Công cụ hỗ trợ trong hệ thống Agribank?","options":["Tự chế tạo, sản xuất, mua bán, xuất khẩu, nhập khẩu và tàng trữ trái phép.","Trao đổi, cho mượn, cho thuê hoặc cầm cố công cụ hỗ trợ.","Giao công cụ hỗ trợ cho cơ quan, tổ chức, cá nhân không đủ điều kiện theo quy định.","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 4 Quyết định số Quyết định số 1339/QĐ-NHNo-VP ngày 09/07/2021"},{"question":"Nguyên tắc khi quản lý, sử dụng công cụ hỗ trợ trong hệ thống Agribank?","options":["Trang bị đúng thẩm quyền, đối tượng và bảo đảm tiêu chuẩn, quy định kỹ thuật.","Trang bị ngay khi công cụ hỗ trợ bị hỏng hay thất lạc","Trang bị cho bất kỳ ai khi cần thiết","Đáp án 1 và 2"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2 Điều 5 Quyết định số Quyết định số 1339/QĐ-NHNo-VP ngày 09/07/2021"},{"question":"Quy định nào sau đây nằm trong nguyên tắc quản lý, sử dụng công cụ hỗ trợ trong hệ thống Agribank?","options":["Các loại giấy phép, giấy xác nhận, giấy chứng nhận, chứng chỉ bị mất phải báo cáo cho cơ quan quản lý có thẩm quyền.","Sử dụng công cụ hỗ trợ đảm bảo đúng  quy định, đúng mục đích.","Sử dụng công cụ hỗ trợ phải đảm bảo an toàn, hạn chế thiệt hại đối với người và môi trường.","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 5 Quyết định số Quyết định số 1339/QĐ-NHNo-VP ngày 09/07/2021"},{"question":"Công cụ hỗ trợ hết hạn sử dụng, không còn nhu cầu sử dụng xử lý thế nào?","options":["Thu hồi, thanh lý hoặc tiêu hủy","Thu hồi nộp cho Công an","Thu hồi nộp cho đơn vị cung cấp công cụ hỗ trợ",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 7 Điều 5 Quyết định số Quyết định số 1339/QĐ-NHNo-VP ngày 09/07/2021"},{"question":"Agribank đăng ký mua sắm công cụ hỗ trợ gửi cơ quan nào phê duyệt?","options":["Công an cấp Tỉnh, Thành phố thuộc phạm vi hành chính của đơn vị","Công an cấp Phường thuộc phạm vi hành chính của đơn vị","Đáp án 1 và 2",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 6 Quyết định số Quyết định số 1339/QĐ-NHNo-VP ngày 09/07/2021"},{"question":"Việc điều chuyển, thu hồi công cụ hỗ trợ được sự chấp thuận của cơ quan nào?","options":["Người có thẩm quyền của Đơn vị sử dụng công cụ hỗ trợ","Công an Phường thuộc phạm vi hành chính của đơn vị","Công an Tỉnh, Thành phố thuộc phạm vi hành chính của đơn vị","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 7 Quyết định số Quyết định số 1339/QĐ-NHNo-VP ngày 09/07/2021"},{"question":"Người được giao sử dụng công cụ hỗ trợ có trách nhiệm như thế nào?","options":["Bảo quản công cụ hỗ trợ đúng chế độ, đúng quy trình, bảo đảm an toàn, không để mất, hư hỏng.","Bàn giao công cụ hỗ trợ và giấy phép cho người có trách nhiệm quản lý và bảo quản khi kết thúc nhiệm vụ đúng quy định.","Sử dụng công cụ hỗ trợ đúng mục đích, đúng quy định; khi mang công cụ hỗ trợ phải mang theo giấy chứng nhận, giấy phép sử dụng và giấy tờ tùy thân khi thi hành nhiệm vụ.","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 10 Quyết định số Quyết định số 1339/QĐ-NHNo-VP ngày 09/07/2021"},{"question":"Người được giao sử dụng công cụ hỗ trợ đảm bảo những điều kiện nào sau đây?","options":["Có năng lực hành vi dân sự đầy đủ; có đạo đức tốt.","Không đang trong thời gian bị áp dụng xử lý hành chính, bị truy cứu trách nhiệm hình sự.","Đã qua đào tạo, huấn luyện và được cấp giấy chứng nhận về sử dụng công cụ hỗ trợ.","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 10 Quyết định số Quyết định số 1339/QĐ-NHNo-VP ngày 09/07/2021"},{"question":"Các đơn vị được trang bị công cụ hỗ trợ gửi báo cáo lên Trụ sở chính định kỳ mấy lần trong năm?","options":["02 lần/năm","01 lần/năm","04 lần/năm",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2 Điều 11 Quyết định số Quyết định số 1339/QĐ-NHNo-VP ngày 09/07/2021"},{"question":"Người được giao quản lý Công cụ hỗ trợ làm mất công cụ hỗ trợ hoặc giấy phép sử dụng Công cụ hỗ trợ phải báo cáo cho ai?","options":["Báo cáo Viện trưởng viện kiểm sát.","Báo cáo Cục trưởng cục Thuế.","Báo cáo Chủ tịch UBND sở tại.","Báo cáo cho người đứng đầu đơn vị; Người đứng đầu đơn vị báo cáo bằng văn bản cho cơ quan Công an sở tại nơi mất, cơ quan đã cấp phép, giấy xác nhận để có biện pháp xử lý theo quy định."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 13 Quyết định số Quyết định số 1339/QĐ-NHNo-VP ngày 09/07/2021"},{"question":"Người được giao quản lý kho, nơi cất giữ Công cụ hỗ trợ phải bảo đảm đủ điều kiện nào sau đây?","options":["Đã qua đào tạo, huấn luyện và được cấp chứng chỉ về sử dụng, quản lý công cụ hỗ trợ, chứng nhận nghiệp vụ phòng cháy chữa cháy; nắm vững nội quy, chế độ quản lý, bảo quản kho, nơi cất giữ công cụ hỗ trợ.","Không đang trong thời gian bị áp dụng biện pháp xử lý hành chính, truy cứa trách nhiệm hình sự; đã được xóa án tích trong trường hợp bị kết tội theo bản án, quyết định của tòa án.","Có năng lực, hành vi dân sự đầy đủ; có phẩm chất đạo đức tốt, có sức khỏe phù hợp với công việc được giao.","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 15 Quyết định số Quyết định số 1339/QĐ-NHNo-VP ngày 09/07/2021"},{"question":"Khi nào thì thu hồi giấy phép, giấy xác nhận, chứng nhận, chứng chỉ về quản lý, sử dụng công cụ hỗ trợ?","options":["Công cụ hỗ trợ bị mất.","Bị hư hỏng, hết hạn sử dụng.","Cán bộ được giao quản lý công cụ hỗ trợ chuyển công tác, nghỉ hưu, thôi việc.","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 16 Quyết định số Quyết định số 1339/QĐ-NHNo-VP ngày 09/07/2021"},{"question":"Nguyên tắc bảo quản, cất giữ công cụ hỗ trợ trong hệ thống Agribank?","options":["Bảo quản tại kho của đơn vị","Bảo quản tại két của Trưởng đơn vị","Bảo quản tại két sắt chung của đơn vị",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 17 Quyết định số Quyết định số 1339/QĐ-NHNo-VP ngày 09/07/2021"},{"question":"Một số nguyên tắc và điều kiện bảo quản, cất giữ Công cụ hỗ trợ?","options":["Nơi cất giữ đảm bảo an toàn, an ninh trật tự, phòng chống cháy nổ","Xây dựng phương án bảo vệ; Nội quy được cơ quan có thẩm quyền phê duyệt","Nơi cất giữ phải sắp xếp ngăn nắp, gọn gàng theo từng chủng loại, nhãn hiệu. Trường hợp công cụ hỗ trợ và đạn sử dụng cho các loại công cụ hỗ trợ để cùng kho, nơi cất giữ phải sắp xếp độc lập.","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 17 Quyết định số Quyết định số 1339/QĐ-NHNo-VP ngày 09/07/2021"},{"question":"Chìa khóa cửa xe khoang chứa thùng chở tiền xe ô tô chuyên dùng do ai giữ?","options":["Người áp tải.","Lái xe.","Giao dịch viên.","Trưởng phòng Tổng hợp."],"correctAnswerIndex":1,"source":"điểm b, Khoản 2, Điều 6 Văn bản số 980/QĐ-NHNo-TTKQ ngày 13/6/2017"},{"question":"Chìa khóa và mã số sử dụng hàng ngày của thùng xe chở tiền xe ô tô chuyên dùng được giao cho ai bảo quản?","options":["Lái xe","Người áp tải","Giao dịch viên","Trưởng phòng Kế toán"],"correctAnswerIndex":1,"source":"điểm b, khoản 2, Điều 6 Văn bản số 980/QĐ-NHNo-TTKQ ngày 13/6/2017"},{"question":"Chìa khóa két sắt trang bị cho tổ cho vay lưu động tối thiểu có mấy ổ khóa?","options":["01 ổ khóa","02 ổ khóa","03 ổ khóa","04 ổ khóa"],"correctAnswerIndex":1,"source":"điểm a, Khoản 2, Điều 6 Văn bản số 980/QĐ-NHNo-TTKQ ngày 13/6/2017"},{"question":"Thành phần Tổ điều chuyển áp tải hàng đặc biệt tối thiểu bao nhiêu thành viên ?","options":["2 thành viên","3 thành viên","4 thành viên","5 thành viên"],"correctAnswerIndex":1,"source":"điểm  a, khoản 1, Điều 5 Văn bản số 980/QĐ-NHNo-TTKQ ngày 13/6/2017"},{"question":"Điều kiện đối với tài sản trong thực hiện dịch vụ bảo quản tài sản, cho thuê tủ két/an toàn?","options":["Không phải là loại tài sản mà pháp luật cấm tàng trữ.","Không phải chất dễ gây cháy, nổ hoặc tự hủy hoại.","Khách hàng chịu trách nhiệm về tính hợp pháp, hợp lệ, tính thật, giả của những tài sản khi sử dụng dịch vụ gửi bảo quản tài sản, cho thuê tủ/két an toàn của Agribank.","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2, Điều 4 Quyết định số 5039/QĐ-NHNo-TTKQ  ngày 29/12/2016"},{"question":"Khi thực hiện cung ứng dịch vụ bảo quản tài sản, cho thuê tủ/két sắt an toàn chi nhánh có phải ký kết hợp đồng không?","options":["Có","Không","Thỏa thuận miệng",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1, Điều 5  Quyết định số 5039/QĐ-NHNo-TTKQ  ngày 29/12/2016"},{"question":"Khi vận chuyển hàng đặc biệt phải đáp ứng điều kiện nào?","options":["Sử dụng xe chuyên dùng.","Sử dụng phương tiện vận chuyển chuyên dùng.","Các phương tiện kỹ thuật cần thiết.","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"điểm b khoản 1 Điều 5  VB 980/QĐ-NHNo-TTKQ ngày 13/6/2017"},{"question":"Chọn các đáp án đúng sau đây?","options":["Mọi khoản thu, chi tiền mặt phải thực hiện thông qua quỹ của đơn vị.","Thu, chi phải căn cứ vào chứng từ kế toán.","Trước khi thu, chi phải kiểm soát tính hợp lệ, hợp pháp của chứng từ kế toán.","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 3 Văn bản số 980/QĐ-NHNo-TTKQ ngày 13/6/2017"},{"question":"Khi gặp sự cố trong quá trình vận chuyển, tổ vận chuyển có thể liên hệ với các đơn vị nào sau đây để hỗ trợ?","options":["Công an phường/xã.","UBND các cấp.","Các tổ chức, cá nhân khác.","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"điểm a Khoản 3 Điều 7 Văn bản số 980/QĐ-NHNo-TTKQ ngày 13/6/2017"},{"question":"Giao dịch viên có được chi cho khách hàng bó tiền còn nguyên niêm phong tên của Agribank không? (trừ trường hợp kiểm đếm sau)","options":["Có","Không","Có, nếu được Lãnh đạo đồng ý.","Có, nếu Giao dịch viên thỏa thuận được với khách hàng."],"correctAnswerIndex":1,"source":"điểm d, Khoản 1, Điều 3 Văn bản số 980/QĐ-NHNo-TTKQ ngày 13/6/2017"},{"question":"Giao dịch viên có được chi cho khách hàng túi tiền còn nguyên niêm phong tên của Agribank không?","options":["Có","Không","Có, nếu được Lãnh đạo đồng ý.","Có, nếu Giao dịch viên thỏa thuận được với khách hàng."],"correctAnswerIndex":1,"source":"điểm d, Khoản 1, Điều 3 Văn bản số 980/QĐ-NHNo-TTKQ ngày 13/6/2017"},{"question":"Giao dịch viên có được chi cho khách hàng bao tiền còn nguyên niêm phong tên của Agribank không?","options":["Có","Không","Có, nếu được Lãnh đạo đồng ý.","Có, nếu Giao dịch viên thỏa thuận được với khách hàng."],"correctAnswerIndex":1,"source":"điểm d, Khoản 1, Điều 3 Văn bản số 980/QĐ-NHNo-TTKQ ngày 13/6/2017"},{"question":"Giao nhận tiền mặt (tiền giấy) giữa Chi nhánh với Tổ cho vay lưu động và ngược lại thực hiện như thế nào?","options":["Theo tờ lẻ","Theo thếp","Theo bó","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1, Điều 4 Văn bản số 980/QĐ-NHNo-TTKQ ngày 13/6/2017"},{"question":"Theo Nghị định số 88/2019/NĐ-CP ngày 14/11/2019 về xử phạt vi phạm hành chính trong lĩnh vực tiền tệ và ngân hàng, mức phạt tiền tối đa đối với hành vi vi phạm trong lĩnh vực tiền tệ và ngân hàng đối với tổ chức vi phạm là bao nhiêu?","options":["500 triệu đồng","01 tỷ đồng","02 tỷ đồng","03 tỷ đồng"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Mục 3 khoản 3 Điều 3 Nghị định số 88/2019/NĐ -CP ngày 14/11/2019"},{"question":"Theo Nghị định số 88/2019/NĐ-CP ngày 14/11/2019 về xử phạt vi phạm hành chính trong lĩnh vực tiền tệ và ngân hàng, mức phạt tiền tối đa đối với hành vi vi phạm trong lĩnh vực tiền tệ và ngân hàng đối với cá nhân vi phạm là bao nhiêu?","options":["200 triệu đồng","300 triệu đồng","500 triệu đồng","01 tỷ đồng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Mục 3 khoản 3 Điều 3 Nghị định số 88/2019/NĐ -CP ngày 14/11/2019"},{"question":"Theo Nghị định số 88/2019/NĐ-CP ngày 14/11/2019 về xử phạt vi phạm hành chính trong lĩnh vực tiền tệ và ngân hàng, phạt tiền từ 10 đến 15 triệu đồng đối với hành vi vi phạm nào sau đây?","options":["Không có nội quy, phương án PCCC đối với kho tiền","Không bảo quản tiền mặt, tài sản quý, giấy tờ có giá trong thời gian nghỉ trưa theo quy định của pháp luật","Sử dụng cửa kho tiền không đúng tiêu chuẩn của kỹ thuật theo quy định của pháp luật","Không thông báo kịp thời cho cơ quan có thẩm quyền khi phát hiện tiền giả loại mới"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm c, khoản 3, Điều 30 Nghị định số 88/2019/NĐ -CP ngày 14/11/2019"},{"question":"Mức chi bồi dưỡng độc hại bằng hiện vật của thành viên Ban quản lý kho tiền (trừ thủ kho tiền) được tính tối đa bao nhiêu tiền?","options":["Tối đa 8.000 đồng/người/giờ","Tối đa 8.000 đồng/người/ngày","Tối đa 10.000 đồng/người/giờ","Tối đa 10.000 đồng/người/ngày"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Tiết b, Điểm 1.4, Khoản 1, Điều 13 Quy định 2668/QĐ-NHNo-TCKT ngày 11/12/2019"},{"question":"Mức chi bồi dưỡng độc hại bằng hiện vật của thủ kho vật tư, thủ kho chứng từ được tính như thế nào?","options":["Tối đa 8.000 đồng/người/giờ","Tối đa 15.000 đồng/người/giờ","Tối đa 8.000 đồng/người/ngày","Tối đa 15.000 đồng/người/ngày"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm 1.4, Khoản 1, Điều 13 Quy định 2668/QĐ-NHNo-TCKT ngày 11/12/2019"},{"question":"Định mức công việc để chi bồi dưỡng kiểm đếm, đóng bó, niêm phong tiền đã qua lưu thông đối với kiểm ngân chuyên trách là bao nhiêu bó/người/ngày?","options":["10 bó/người/ngày","20 bó/người/ngày","25 bó/người/ngày","30 bó/người/ngày"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm 3.1, Khoản 3, Điều 13 Quy định 2668/QĐ-NHNo-TCKT ngày 11/12/2019"},{"question":"Định mức công việc để chi bồi dưỡng kiểm đếm, đóng bó, niêm phong tiền đã qua lưu thông đối với kiểm ngân kiêm nhiệm (kiểm ngân kiêm phụ kho) là bao nhiêu bó/người/ngày?","options":["10 bó/người/ngày","17 bó/người/ngày","20 bó/người/ngày","30 bó/người/ngày"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm 3.1, Khoản 3, Điều 13 Quy định 2668/QĐ-NHNo-TCKT ngày 11/12/2019"},{"question":"Trong trường hợp xe ô tô của Điểm giao dịch lưu động bị tai nạn có thể xử lý ngay, cần phải thực hiện những biện pháp nào sau đây?","options":["Bảo vệ và người áp tải không được rời khỏi vị trí xe dừng, tăng cường cảnh giác, đề phòng đối tượng xấu tiếp cận xe chở hàng đặc biệt.","Lái xe làm việc với chủ phương tiện/người tai nạn/người gây tai nạn, thỏa thuận, đàm phán, giải quyết nhanh chóng vụ việc để tiếp tục lộ trình.","Tổ trưởng/áp tải tổ vận chuyển kịp thời báo lãnh đạo chi nhánh tình hình sự cố, biện pháp thực hiện.","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm a Khoàn 5 Điều 8 Văn bản số 3336/QĐ-NHNo-TTKQ ngày 24/11/2017"},{"question":"Nguyên tắc nào sau đây là sai khi vận chuyển hàng đặc biệt giữa Chi nhánh và Điểm giao dịch lưu động:","options":["Vận chuyển hàng đặc biệt của Điềm giao dịch lưu động chỉ được phép sử dụng ô tô của Giám đốc chi nhánh.","Vận chuyển hàng đặc biệt của Điềm giao dịch lưu động phải sử dụng ô tô chuyên dùng hoặc phương tiện vận chuyển khác được cấp có thẩm quyền phê duyệt.","Bố trí đủ nhân lực, người áp tải, lái xe, bảo vệ và được trang bị đầy đủ công cụ hỗ trợ theo quy định.","Tuyệt đối giữ bí mật các thông tin về thời gian, hành trình, loại hàng đặc biệt…theo quy định bảo vệ bí mật Nhà nước."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoàn 1 Điều 6 Văn bản số 3336/QĐ-NHNo-TTKQ ngày 24/11/2017"},{"question":"Quy định về quản lý, theo dõi Công cụ hỗ trợ tại các đơn vị?","options":["Lập và quản lý Hồ sơ, mở sổ sách theo dõi chi tiết về số lượng công cụ hỗ trợ.","Mở sổ theo dõi về chất lượng, chủng loại công cụ hỗ trợ, ký hiệu, số hiệu công cụ hỗ trợ.","Các đơn vị được trang bị công cụ hỗ trợ phải gửi báo cáo về Trụ sở chính.","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1, khoản 2, Điều 11 Quyết định số Quyết định số 1339/QĐ-NHNo-VP ngày  09/7/2021"},{"question":"Trách nhiệm và quyền hạn của các đơn vị khi sử dụng Công cụ hỗ trợ:","options":["Tổ trưởng lực lượng bảo vệ chuyên trách có trách nhiệm tổ chức, quản lý công cụ hỗ trợ tại đơn vị theo quy định.","Nhân viên bảo vệ chuyên trách được giao trực tiếp quản lý và sử dụng công cụ hỗ trợ theo quy định.","Tổ trưởng lực lượng bảo vệ chuyên trách kiểm tra việc thực hiện sử dụng công cụ hỗ trợ tại Tổ mình phụ trách.","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 20 Quyết định số Quyết định số 1339/QĐ-NHNo-VP ngày  09/7/2021"},{"question":"Hạn mức tồn quỹ tiền mặt là:","options":["Giá trị tối thiểu của một giao dịch tiền mặt mà Giao dịch viên được phép thực hiện.","Số dư tiền mặt tối đa mà Giao dịch viên được phép để tồn quỹ tại bất kỳ thời điểm nào trong ngày giao dịch","Giá trị tối đa của một giao dịch tiền mặt mà Giao dịch viên được phép thực hiện.","Số dư tiền mặt tối thiểu Giao dịch viên được phép duy trì tại quầy bất kỳ thời điểm nào trong ngày giao dịch."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điều 2, Quy định  919/QyĐ-HĐTV-TCKT ngày 06/12/2023"},{"question":"Quầy giao dịch loại 1 tại các chi nhánh/phòng giao dịch Agribank có thể bố trí:","options":["01 thủ quỹ thực hiện thu chi tiền mặt cho 01 hoặc nhiều giao dịch viên.","01 thủ quỹ thực hiện thu chi tiền mặt cho 01 giao dịch viên.","01 Giao dịch viên quỹ chính và 01 Thủ quỹ.","01 Giao dịch viên và 01 Thủ quỹ chính."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 29 Điều 2, Quyết định số 919/QĐ-HĐTV-TCKT ngày 06/12/2023"},{"question":"Đầu ngày giao dịch, Giao dịch viên được tiếp quỹ tiền mặt, nhận ấn chỉ quan trọng từ bộ phận nào để thực hiện giao dịch với khách hàng?","options":["Bộ phận hậu kiểm.","Bộ phận quỹ.","Bộ phận kiểm tra, giám sát nội bộ.","Bộ phận kế hoạch."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1 Điều 4, 169/QTr-NHNo-TCKT ngày 29/1/2024"},{"question":"Trong quá trình giao dịch, Giao dịch viên quỹ không được thực hiện nhiệm vụ nào?","options":["Thu chi tiền mặt với khách hàng","Thu chi tiền mặt trong nội bộ đơn vị giao dịch","Cả đáp án 1 và 2",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 2 Điều 9 Quy định 919/QyĐ-HĐTV-TCKT ngày 06/12/2023"},{"question":"Điều kiện về đội ngũ cán bộ làm công tác kế toán ngân quỹ cần có các yếu tố nào sau đây?","options":["Phải nắm rõ, xử lý, vận hành thành thạo quy trình nghiệp vụ, quy trình giao dịch trên hệ thống IPCAS và các chương trình ứng dụng khác của Agribank.","Có tư cách, phẩm chất đạo đức nghề nghiệp tốt, có tính độc lập, và có trách nhiệm trong công việc, có kỹ năng giao tiếp.","Tuân thủ tuyệt đối quy trình vận hành hệ thống các phần mềm quản lý, quy trình giao dịch theo quy định và thực hiện giao dịch trong phạm vi chức năng, quyền hạn được cấp có thẩm quyền phân công.","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 3 Điều 5 Quy định 919/QyĐ- NHNo-TCKT"},{"question":"Kiểm ngân không có trách nhiệm nào sau đây?","options":["Kiểm đếm, tuyển chọn tiền mặt, tài sản quý, giấy tờ có giá, ấn chỉ quan trọng đúng quy định.","Chịu trách nhiệm tài sản đối với tiền mặt, tài sản quý, giấy tờ có giá, ấn chỉ quan trọng trong phạm vi được giao kiểm đếm, tuyển chọn, đóng gói, niêm phong.","Chứng kiến việc khách hàng kiểm đếm số tiền đã nhận của Agribank trong phạm vi nhiệm vụ được giao","Theo dõi đề xuất lãnh đạo về việc trang bị, sửa chữa, cải tạo nâng cấp kho tiền."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 18 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Kiểm tra toàn diện công tác đảm bảo an toàn kho quỹ và tổng kiểm kê tiền mặt, tài sản mỗi năm được thực hiện mấy lần?","options":["01 lần (0 giờ ngày 01/01).","02 lần (0 giờ ngày 01/01 và 01/07).","03 lần (0 giờ ngày 01/01; ngày 01 đầu Quý 3,4).","04 lần (0 giờ ngày 01 đầu các Quý)."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1 Điều 52 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Kiểm tra, kiểm kê đột xuất tiền mặt, tài sản trong các trường hợp nào sau đây?","options":["Khi thay đổi các thành viên giữ chìa khoá, mã số cửa kho tiền","Khi thay đổi ổ khoá hoặc bị mất chìa khoá cửa kho tiền","Khi phát hiện có nhầm lẫn về tài sản trong khi xuất/nhập kho tiền và thu /chi tiền","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 6 Điều 52 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Theo Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT, điều chuyển tiền mặt, tài sản quý, giấy tờ có giá, ấn chỉ quan trọng giữa các chi nhánh loại I trong hệ thống Lệnh điều chuyển vốn thanh toán (mẫu số 04/TTKQ) do ai ký?","options":["Tổng Giám đốc.","Giám đốc chi nhánh loại I","Phó Tổng Giám đốc",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"điểm a Khoản 3 Điều 41 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Màu mực in giấy niêm phong bó tiền của Agribank là màu nào?","options":["Đỏ.","Xanh lá cây.","Tím.","Xanh Coban."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Mục 1 Phần II Phụ lục I Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Mỗi ổ khóa cửa kho tiền có mấy chìa khóa","options":["Mỗi ổ khóa phải luôn có đủ và đúng 2 chìa khóa: 1 chìa sử dụng hàng ngày và 1 chìa dự phòng","Mỗi ổ khóa có 3 chìa khóa, 1 chìa sử dụng hàng ngày và 2 chìa dự phòng","Mỗi ổ khóa chỉ có 1 chìa khóa","Mỗi ổ khóa có 3 chìa khóa: 2 chìa sử dụng hàng ngày và 1 chìa dự phòng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1, Điều 24 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Một bao tiền giấy gồm bao nhiêu bó tiền cùng mệnh giá, cùng chất liệu?","options":["5","10","15","20"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm a Mục 3 Phần I Phụ lục I Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Một bó tiền polymer được đóng từ bao nhiêu thếp tiền?","options":["05 thếp tiền polymer cùng mệnh giá.","10 thếp tiền polymer cùng mệnh giá.","15 thếp tiền polymer cùng mệnh giá.","20 thếp tiền polymer cùng mệnh giá."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm b mục 2 Phần I Phụ lục I Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Một thếp tiền cotton, polymer gồm bao nhiêu tờ tiền cùng mệnh giá?","options":["50","100","200","500"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Mục 1 Phần I Phụ lục I Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Một thỏi tiền kim loại gồm bao nhiêu miếng tiền kim loại?","options":["10","20","30","50"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm a Mục 4 Phần I Phụ lục I Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Một thùng tiền kim loại gồm bao nhiêu túi tiền cùng mệnh giá?","options":["10 túi","20 túi","30 túi","50 túi"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm c mục 4 Phần I Phụ lục I Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Một túi tiền kim loại gồm bao nhiêu miếng tiền kim loại cùng mệnh giá?","options":["Gồm 1.000 (một nghìn).","Gồm 2.000 (hai nghìn).","Gồm 4.000 (bốn nghìn).","Gồm 5.000 (năm nghìn)."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm b Mục 4 Phần I Phụ lục I Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Một túi tiền kim loại gồm bao nhiêu thỏi tiền?","options":["5","10","15","20"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm b Mục 4 Phần I Phụ lục I Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Nếu có yêu cầu làm việc ngoài giờ tại trụ sở làm việc kiêm kho tiền, ít nhất phải có mấy người, được Trưởng đơn vị cho phép bằng văn bản và phải thông báo cho bộ phận bảo vệ biết?","options":["02 người.","03 người.","04 người.","05 người."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 37  Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Người nào phải chịu trách nhiệm về bó, túi, bao, hộp, thùng tiền đã niêm phong?","options":["Trưởng phòng Kế toán và Ngân quỹ.","Người có họ tên, chữ ký trên giấy niêm phong.","Thủ quỹ.","Giao dịch viên."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Mục 3 Phần II Phụ lục I Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Nhiệm vụ gì Giao dịch viên quỹ không được thực hiện?","options":["Thực hiện nhập/xuất (in/out) tiền mặt, tài sản trên hệ thống IPCAS với Giao dịch viên","Trực tiếp thu/chi tiền mặt với khách hàng","Thực hiện giao dịch với khách hàng","Cuối ngày làm việc phải thực hiện đối chiếu với Thủ quỹ chính/Thủ quỹ để đảm bảo khớp đúng giữa tiền mặt, tài sản quý, giấy tờ có giá, ấn chỉ quan trọng tồn quỹ thực tế với tồn quỹ trên cân đối, sổ sách"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Tiết (i) điểm b Khoản 2 Điều 17 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Những người tổ chức và tham gia vận chuyển hàng đặc biệt phải tuyệt đối giữ bí mật các thông tin gì sau đây?","options":["Thông tin về thời gian, hành trình.","Loại hàng, khối lượng, giá trị","Phương tiện vận chuyển, phương tiện bảo quản tài sản theo quy định bảo vệ bí mật Nhà nước.","."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 44 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Phòng giao dịch không có kho tiền, cuối ngày giao dịch phải nộp tiền mặt, ngoại tệ tiền mặt về Chi nhánh quản lý theo hình thức nào?","options":["Nộp toàn bộ tồn quỹ thực tế tiền mặt, ngoại tệ tiền mặt","Nộp tiền mặt, ngoại tệ tiền mặt theo hình thức thùng hòm niêm phong","Nộp các bó tiền chẵn bó, số tiền lẻ gửi theo hình thức thùng hòm niêm phong.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Tiết (ii) điểm b Khoản 3 Điều 12 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Phương án bảo vệ trên đường vận chuyển khi phải vận chuyển hàng đặc biệt bằng máy bay đối với chi nhánh có trụ sở đóng tại vùng hải đảo do ai phê duyệt?","options":["Tổng Giám đốc.","Kế toán trưởng.","Giám đốc chi nhánh loại I.","Trưởng Phòng Kế toán và Ngân quỹ."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 3 Điều 43 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Phương thức giao nhận các loại tiền mới in, đúc giữa đơn vị Agribank với Ngân hàng Nhà nước?","options":["Giao nhận theo bó tiền nguyên niêm phong.","Giao nhận theo tờ tiền.","Giao nhận theo thếp tiền nguyên niêm phong.","Giao nhận theo bao, hộp, thùng nguyên niêm phong của cơ sở in, đúc tiền hoặc của Ngân hàng Nhà nước."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm b, Khoản 1, Điều 8 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Phương thức giao nhận tiền mặt (tiền giấy) giữa các Chi nhánh loại II do Chi nhánh loại I trực tiếp quản lý?","options":["Giao nhận theo bó (đủ 10 thếp) nguyên niêm phong.","Giao nhận theo túi (đủ 20 thếp) nguyên niêm phong.","Giao nhận theo bao (đủ 30 thếp) nguyên niêm phong.","Giao nhận theo tờ tiền."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm a Khoản 2 Điều 8 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Phương thức giao nhận tiền mặt (tiền giấy) giữa Chi nhánh Agribank với Ngân hàng Nhà nước?","options":["Giao nhận theo bó đủ 10 thếp nguyên niêm phong.","Giao nhận theo túi đủ 20 thếp nguyên niêm phong.","Giao nhận theo bao đủ 30 thếp nguyên niêm phong.","Giao nhận theo tờ tiền."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm a Khoản 1 Điều 8 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Phương thức giao nhận tiền mặt (tiền giấy) giữa Chi nhánh Agribank với Tổ chức tín dụng khác?","options":["Giao nhận theo bó đủ 10 thếp nguyên niêm phong.","Giao nhận theo túi đủ 20 thếp nguyên niêm phong.","Giao nhận theo bao đủ 30 thếp nguyên niêm phong.","Giao nhận theo tờ tiền."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm a Khoản 1 Điều 8 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT không áp dụng với đối tượng nào sau đây?","options":["Trụ sở chính Agribank","Đơn vị đầu mối hoạt động ngân quỹ","Chi nhánh Agribank ở nước ngoài","Công ty con"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 1 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT quy định Lực lượng bảo vệ hoặc công an bảo vệ hàng đặc biệt có trách nhiệm gì sau đây?","options":["Có phương án bảo vệ hàng đặc biệt trên đường vận chuyển, người và phương tiện từ khi bắt đầu nhận hàng đặc biệt đến khi khi giao hàng xong và trở về trụ sở đơn vị an toàn.","Chấp hành đúng quy định trong vận chuyển theo Quy định này.","Khi xảy ra sự cố mất an toàn, phải trực tiếp chiến đấu và phân công các thành viên trong Tổ vận chuyển cùng phối hợp bảo vệ người, hàng đặc biệt và phương tiện vận chuyển.","Tất cả các phương án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 49 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Quy định về giấy niêm phong bó tiền của Agribank (được chấp thuận của NHNN)","options":["Giấy mỏng màu trắng, mực in màu xanh Coban, kích thước phù hợp với từng loại tiền, in sẵn các yếu tố theo mẫu quy định.","Giấy mỏng màu trắng, mực in màu đỏ, kích thước phù hợp với từng loại tiền, in sẵn các yếu tố theo mẫu quy định.","Giấy mỏng màu trắng, mực in màu đen, kích thước phù hợp với từng loại tiền, các yếu tố ghi theo mẫu quy định.","Giấy mỏng màu trắng, mực in màu tím, kích thước phù hợp với từng loại tiền, các yếu tố ghi theo mẫu quy định."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Mục 1 Phần II Phụ lục I Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Quy trình vận chuyển hàng đặc biệt được thực hiện như thế nào?","options":["Đóng gói niêm phong.","Giao hàng.","Bắt đầu từ khi nhận, đóng gói niêm phong hàng đặc biệt; bốc xếp lên phương tiện vận chuyển; vận chuyển trên đường đến địa điểm nhận; giao hàng và hoàn thành đầy đủ các thủ tục giao nhận mới kết thúc.","Đáp án 1 và 2"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 40 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Theo Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024, quyền lợi của cán bộ, nhân viên làm công tác kho quỹ:","options":["Được hưởng phụ cấp trách nhiệm","Được hưởng phụ cấp độc hại, nặng nhọc; bồi dưỡng độc hại bằng hiện vật","Được trang bị bảo hộ lao động","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2, Điều 60 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Sau khi hoàn thành nhiệm vụ, người áp tải phải bàn giao lại chìa khóa thùng xe chở tiền cho ai quản lý?","options":["Giám đốc chi nhánh.","Lãnh đạo phòng/bộ phận kế toán/Phòng giao dịch.","Thủ kho tiền","Trưởng phòng Tổng hợp."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Tiết (iii) điểm b mục 1 Phần I Phụ lục V Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Sau khi hoàn thành thu, chi tiền mặt với khách hàng, Bảng kê nộp/chi phải có chữ ký của ai?","options":["Chỉ cần chữ ký của Giao dịch viên hoặc Thủ kho/thủ quỹ.","Chỉ cần chữ ký của Phó phòng kế toán","Chữ ký của khách hàng và Giao dịch viên/Thủ quỹ/Thủ quỹ chính","Chữ ký của khách hàng, giao dịch viên hoặc thủ kho tiền/thủ quỹ và kiểm soát viên."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1 Điều 5 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Tại Chi nhánh có kho tiền, tiền mặt, tài sản phải được bảo quản tại đâu khi hết giờ làm việc hàng ngày?","options":["Két sắt của Thủ kho tiền.","Két sắt của Trưởng phòng Kế toán và Ngân quỹ.","Trong kho tiền.","Két sắt của Trưởng phòng Tổng hợp."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm a Khoản 3 Điều 12 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Tại chi nhánh, ai là người phải chịu trách nhiệm về công tác tổ chức quản lý, đảm bảo an toàn bí mật hoạt động của kho tiền?","options":["Giám đốc chi nhánh.","Phó Giám đốc chi nhánh.","Trưởng phòng Kế toán và Ngân quỹ.","Thủ quỹ."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 14 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Tại Chi nhánh, người chịu trách nhiệm quản lý, hướng dẫn, thực hiện, kiểm tra, giám sát việc xuất/nhập và bảo quản tiền mặt, tài sản và kho tiền là ai trong các đối tượng sau?","options":["Giám đốc chi nhánh.","Trưởng phòng Tổng hợp.","Trưởng phòng Kế toán và Ngân quỹ.","Thủ kho tiền"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1 Điều 15 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Tại Chi nhánh, Thủ kho tiền nghỉ phép, đi công tác, đi họp, đi học phải được sự chấp thuận của ai?","options":["Trưởng phòng Tổng hợp.","Trưởng phòng Kế toán & Ngân quỹ.","Giám đốc Chi nhánh.","Trưởng phòng Khách hàng Doanh nghiệp."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 4, Điều 23 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Tại đơn vị ai có quyền được kiểm kê, tổng kiểm kê đột xuất tiền mặt, tài sản bất kỳ thời điểm nào?","options":["Trưởng đơn vị","Phó Giám đốc được ủy quyền","Trưởng/Phó phòng KTNQ","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 7 Điều 52 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Thành phần Ban Quản lý ATM tại Chi nhánh bao gồm những ai?","options":["Giám đốc/ Phó giám đốc.","Cán bộ kế toán thực hiện nhiệm vụ về nghiệp vụ thẻ.","Trưởng phòng/Phó phòng Kế toán và Ngân quỹ; và các thành viên khác (nếu có) do Giám đốc chi nhánh quyết định.","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 22 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Thành phần Ban Quản lý kho tiền của Chi nhánh gồm những ai?","options":["Giám đốc, Trưởng phòng Kế toán và ngân quỹ, Thủ kho tiền.","Giám đốc, Trưởng phòng kế toán và ngân quỹ, Kiểm ngân.","Giám đốc, Giao dịch viên quầy loại 1, Kiểm ngân.","Giám đốc, Giao dịch viên quầy loại 2 có uy tín, Thủ kho tiền."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 21 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Thành phần nào là người phụ trách chung, chỉ huy trên đường vận chuyển, chịu trách nhiệm đảm bảo an toàn tiền mặt, tài sản; tổ chức thực hiện giao nhận, vận chuyển, áp tải?","options":["Bảo vệ chuyên trách.","Người áp tải hàng đặc biệt.","Lái xe.","Công an."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 2 Điều 48 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Thành phần tham gia vận chuyển hàng đặc biệt tối thiểu phải có lực lượng nào sau đây?","options":["Người áp tải.","Bảo vệ chuyên trách hoặc công an.","Lái xe.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1, Điều 48 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Thành viên giữ chìa khóa cửa kho tiền phải bảo quản chìa khóa sử dụng hàng ngày như thế nào?","options":["Tại kho tiền.","Trong ngăn kéo bàn làm việc.","Trong két sắt riêng đặt tại nơi làm việc trong trụ sở cơ quan.","Tại két sắt chung của phòng kế toán."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Tiết (i) điểm a Mục 1 Phần I Phụ lục V Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Theo Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024, có được giao chìa khóa thùng xe chở tiền cho Lái xe quản lý và sử dụng không?","options":["Có","Không","Có, nếu được Trưởng phòng kế toán đồng ý","Có, nếu được Tổ trưởng Tổ cho vay lưu động đồng ý"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Tiết (iii), điểm b Mục 1 Phần I Phụ lục V Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Theo Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024, sổ sách kho quỹ hiện nay có bao nhiêu loại?","options":["Gồm 10 loại.","Gồm 12 loại.","Gồm 13 loại.","Gồm 14 loại."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1, Điều 61 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Theo Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024, tiền mặt được hiểu như thế nào?","options":["Là tiền bằng chất liệu cotton.","Là tiền bằng chất liệu Polymer.","Là tiền kim loại.","Là các loại tiền giấy, tiền kim loại do Ngân hàng Nhà nước phát hành."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm a Khoản 2 Điều 2 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Thếp tiền polymer được quấn bằng loại vật dụng nào dưới đây?","options":["Dây chun.","Dây đay, gai.","Giấy chuyên dùng có sẵn keo dán, dai, bền","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm a Mục 2 Phần I Phụ lục I Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Thiếu, mất tiền mặt, tài sản quý có giá trị tương đương từ giá trị bao nhiêu phải điện báo ngay về Trụ sở chính Agribank và Chi nhánh NHNN trên địa bàn trong 24 giờ?","options":["Từ 50 triệu đồng trở lên.","Từ 100 triệu đồng trở lên.","Từ 200 triệu đồng trở lên.","Từ 500 triệu đồng trở lên."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 3 Điều 57 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Việc giao nhận tiền mặt là tiền giả/ tiền nghi giả giữa các đơn vị trong hệ thống Agribank được:","options":["Thực hiện giao nhận theo tờ","Thực hiện giao nhận theo bó","Thực hiện giao nhận theo túi","Tất cả các đáp án trên đều đúng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2 Điều 8 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Theo quy định của Agribank, Thủ kho tiền không có trách nhiệm nào trong các trách nhiệm sau?","options":["Mở các loại sổ sách kho quỹ","Thực hiện nhập/xuất tiền mặt, tài sản  theo đúng chứng từ kế toán hợp lệ, hợp pháp","Tổ chức sắp xếp tiền mặt, tài sản trong kho tiền","Tổ chức hạch toán tiền mặt, giấy tờ có giá theo chế độ kế toán"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 16 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Thu tiền mặt theo túi niêm phong áp dụng cho các đối tượng khách hàng nào sau đây?","options":["Có tài khoản tiền gửi đang hoạt động tại chi nhánh.","Có tín nhiệm với Agribank.","Thường xuyên nộp tiền mặt vào Agribank với số lượng lớn","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 7 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024 có hiệu lực thi hành từ ngày, tháng, năm nào?","options":["Kể từ ngày 01/02/2025","Kể từ ngày 01/01/2025","Kể từ ngày 31/12/2024","Kể từ ngày 15/02/2025"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 63 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024 thay thế các Quy định nào?","options":["Quy định số 4106/QĐ-NHNo-TTKQ ngày 29/12/2017","Quy định số 2555/QĐ-NHNo-TTKQ ngày 28/11/2018","Quy định số 2868/QyĐ-NHNo-TTKQ ngày 28/12/2021 và Quy định số 2398/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 06/10/2023","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 63 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Theo Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024 trước khi vào và sau khi ra khỏi kho tiền, các thành viên Ban quản lý kho tiền phải làm gì?","options":["Có mặt đầy đủ để chứng kiến các thành viên giữ chìa khóa, mã số cửa kho tiền mở, đóng cửa kho tiền","Tự bảo vệ bí mật mã số, chìa khóa cửa kho tiền khi mở, đóng cửa kho tiền","Cả 1, 2",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 2 Điều 34 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Theo quy định của Agribank, Tiền giấy bao gồm?","options":["Tiền cotton và tiền polymer do Ngân hàng nhà nước phát hành.","Tiền cotton và tiền polymer, vàng do Ngân hàng nhà nước phát hành.","Tiền cotton và tiền polymer, vàng, kim khí quý, đá quý do Ngân hàng nhà nước phát hành.","Tiền  cotton và tiền polymer, vàng, kim khí quý, đá quý, ngoại tệ tiền mặt do Ngân hàng nhà nước phát hành."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm b Khoản 2 Điều 2 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Theo Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024, Phòng giao dịch nhận tiền mặt từ chi nhánh quản lý phải thực hiện như thế nào?","options":["Kiểm đếm ngay sau khi nhận tiền","Thành lập hội đồng kiểm đếm sau","Nhận theo bảng kê và không phải kiểm đém",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"điểm b Khoản 2 Điều 9 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Tổ chức kiểm đếm sau khi giao nhận tiền mặt giữa Chi nhánh Agribank với NHNN, đơn vị nhận và đơn vị giao phải thực hiện những công việc gì?","options":["Đơn vị nhận tiền phải thành lập Hội đồng kiểm đếm.","Thời hạn kiểm đếm tối đa là 05 ngày làm việc kể từ ngày nhận tiền.","Đơn vị giao tiền phải cử người chứng kiến, hoặc có văn bản thông báo cho đơn vị nhận tiền tự tổ chức kiểm đếm mà không có người chứng kiến của đơn vị giao.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm c Khoản 1 Điều 9 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Trách nhiệm của cán bộ được giao nhiệm vụ quản lý, sử dụng chìa khoá kho tiền, két sắt","options":["Bảo đảm an toàn bí mật chìa khoá được giao, không làm thất lạc, mất mát, hư hỏng.","Quản lý và bảo quản chìa khóa theo đúng quy định","Không mang chìa khoá ra ngoài trụ sở cơ quan.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 28 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Theo Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024, trường hợp chìa khóa két ATM, chìa khóa thùng xe chở tiền khi sử dụng xong phải mang về bảo quản ở đâu?","options":["Bảo quản tại Trụ sở cơ quan theo quy định","Cá nhân được giao nhiệm vụ tự bảo quản","Bảo quản tại két sắt của Thủ kho tiền","Bảo quản tại phòng bảo vệ của cơ quan theo quy định"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 3 Điều 28 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Trách nhiệm của Giám đốc Phòng giao dịch có kho tiền chịu trách nhiệm gì trong công tác tổ chức quản lý, giám sát đảm bảo an toàn tiền mặt, tài sản và kho tiền?","options":["Trực tiếp tham gia kiểm kê tiền mặt, tài sản quý, giấy tờ có giá, tài sản bảo quản trong kho tiền vào thời điểm 0 giờ ngày 01/01 và 01/07.","Trực tiếp tham gia kiểm kê tiền mặt, tài sản quý, giấy tờ có giá, tài sản bảo quản trong kho tiền tại Phòng giao dịch tối thiểu 1 lần trong tháng.","Quản lý và giữ chìa khoá một ổ khoá lớp cánh ngoài cửa kho tiền","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 14 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Trách nhiệm của Thủ kho tiền trong công tác kiểm tra, kiểm kê không bao gồm nội dung nào?","options":["Đóng gói, niêm phong, sắp xếp tài sản gọn gàng, khoa học theo đúng quy định.","Trực tiếp tham gia kiểm đếm tiền mặt, tài sản kiểm kê.","Xác nhận kết quả kiểm tra, kiểm kê để ký vào biên bản.","Xuất trình đầy đủ hiện vật, chứng từ, sổ sách có liên quan phục vụ cho kiểm tra, kiểm kê…"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 3 Điều 53 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Trên bề mặt tờ niêm phong bó, bao, túi, hộp, thùng tiền phải có đầy đủ, rõ ràng các yếu tố nào?","options":["Tên đơn vị","Loại tiền; số lượng (tờ, miếng, bó, túi) tiền; số tiền, ngày, tháng, năm đóng gói niêm phong","Họ tên và chữ ký của người kiểm đếm, đóng gói (người kiểm đếm có thể sử dụng dấu họ tên để đóng trên niêm phong)","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Mục 2 Phần II Phụ lục I Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Trong các câu sau, câu nào là quy định đúng về đóng bó tiền cotton, tiền polymer?","options":["Buộc 1 vòng ngang và 1 vòng chạy giữa chiều dọc bó tiền","Buộc 2 vòng ngang song song, cách đều và 1 vòng chạy giữa chiều dọc bó tiền","Buộc 3 vòng ngang song song, cách đều và 2 vòng chạy giữa chiều dọc bó tiền.","Buộc 3 vòng ngang song song, cách đều và 1 vòng chạy giữa chiều dọc bó tiền"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm b mục 1 Phần I Phụ lục I Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Trong các trường hợp nào sau đây được mở hộp chìa khoá dự phòng?","options":["Mất chìa khoá đang dùng hàng ngày hoặc cần phải mở cửa kho tiền trong trường hợp khẩn cấp theo quy định","Lưu giữ thêm các chìa khoá dự phòng của các ổ khoá mới, thay mã số khác hoặc các trường hợp thay đổi người quản lý, giữ chìa khoá.","Kiểm tra, kiểm kê chìa khoá dự phòng theo lệnh bằng văn bản của Trưởng đơn vị hoặc cấp có thẩm quyền","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 26 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Trong Lệnh điều chuyển vận chuyển hàng đặc biệt phải nêu rõ những nội dung gì?","options":["Nội  dung, thời gian, phương tiện vận chuyển (nếu có), nơi đi, nơi đến","Trách nhiệm của người tham gia thực hiện","Số lượng, giá trị tiền mặt, tài sản","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoàn 5 Điều 41 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Trong thời gian giao dịch, Giao dịch viên phải bảo quản tiền mặt, tài sản tại quầy giao dịch như thế nào?","options":["Sắp xếp từng loại gọn gàng, ngăn nắp trong thùng tôn có khóa.","Sắp xếp từng loại gọn gàng, ngăn nắp trên mặt quầy giao dịch.","Sắp xếp từng loại gọn gàng, ngăn nắp trong két sắt/ tủ sắt có khóa đặt ở vị trí kín đáo; tiền lẻ thếp có thể  bảo quản trong ngăn kéo bàn quầy giao dịch có khóa.","Sắp xếp từng loại gọn gàng, ngăn nắp trong rổ nhựa."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm c Khoản 1 Điều 12 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Trong thủ tục  niêm phong chìa khóa dự phòng cửa kho tiền, yếu tố nào ghi trên bảng kê?","options":["Số hiệu từng chìa khóa định vị","Số lượng chìa khóa","Họ tên, chức vụ, ngày tháng năm niêm phong, ký tên","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Tiết (ii) điểm a mục 2 Phần I Phụ lục V Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Trưởng đơn vị gửi ủy quyền cho mấy thành viên tham gia giữ chìa khóa cửa kho tiền đến đơn vị nhận gửi để nhận lại hộp chìa khóa dự phòng?","options":["1 thành viên","2 thành viên","3 thành viên","4 thành viên"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2, Điều 26 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Trường hợp chìa khóa đang dùng hàng ngày bị mất, đơn vị phải thực hiện thay khóa mới trong vòng thời gian bao lâu?","options":["72 giờ kể từ thời điểm phát hiện mất chìa khóa","60 giờ kể từ thời điểm phát hiện mất chìa khóa","36 giờ kể từ thời điểm phát hiện mất chìa khóa","48 giờ kể từ thời điểm phát hiện mất chìa khóa"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 2, Điều 30 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Trường hợp chìa khoá kho tiền, két sắt đang dùng hàng ngày bị mất người làm mất chìa khoá phải báo ngay với ai bằng văn bản?","options":["Thủ quỹ.","Trưởng phòng Kế toán và Ngân quỹ","Trưởng đơn vị","Công an."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 2 Điều 30 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Trường hợp cửa kho tiền, két sắt có ổ khóa không sử dụng (thừa). Ai là người có trách nhiệm tổ chức lập biên bản niêm phong ổ khóa không sử dụng?","options":["Phó giám đốc phụ trách.","Trưởng phòng Kế Toán và Ngân quỹ.","Thủ kho tiền.","Trưởng đơn vị"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 24 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Trường hợp ổ khoá hoặc chìa khoá cửa kho tiền, két sắt tại chi nhánh bị hỏng cần sửa chữa, thay thế phải có văn bản báo cáo và được sự chấp thuận của ai?","options":["Tổng Giám đốc.","Giám đốc chi nhánh.","Trưởng Phòng Tổng hợp.","Trưởng Phòng Kế toán và Ngân quỹ."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1 Điều 27 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Trường hợp thiếu tiền mặt, tài sản quý, ấn chỉ quan trọng, giấy tờ có giá theo biên bản của Hội đồng kiểm kê/Hội đồng kiểm đếm, phân loại tiền, ai phải chịu trách nhiệm bồi thường 100% giá trị tài sản thiếu?","options":["Giám đốc Chi nhánh.","Trưởng phòng Kế toán và Ngân quỹ.","Thủ quỹ.","Người có tên trên niêm phong bó, túi, hộp, bao, thùng tiền mặt, tài sản quý, giấy tờ có giá, ấn chỉ quan trọng."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1, Điều 56 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Trường hợp vận chuyển hàng đặc biệt bằng máy bay, số thành viên trong Tổ vận chuyển được quy định là?","options":["Ít nhất 03 người.","Ít nhất 05 người.","Ít nhất 06 người.","Ít nhất 10 người."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1, Điều 48 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Trưởng phòng Kế toán và Ngân quỹ ủy quyền cho cấp phó tham gia Ban quản lý kho tiền phải được sự chấp thuận của ai?","options":["Trưởng Phòng Kiểm tra giám sát nội bộ.","Trưởng đơn vị","Trưởng phòng Tổng hợp.","Trưởng phòng Khách hàng doanh nghiệp."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm c Khoản 2 Điều 23 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Việc Ban hành văn bản giao trách nhiệm cho các thành viên giữ chìa khóa két sắt 03 ổ khóa tại Phòng giao dịch không có kho tiền do ai ban hành?","options":["Trưởng phòng Tổng hợp.","Trưởng phòng Kế toán & Ngân quỹ.","Giám đốc Phòng giao dịch.","Giám đốc chi nhánh quản lý."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 5 Điều 12 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Việc kiểm đếm tiền trong quá trình tiếp quỹ ATM bắt buộc phải được giám sát như thế nào?","options":["Có camera giám sát","Có đủ các thành phần Ban quản lý ATM","Có cán bộ làm công tác giám sát chứng kiến","Đáp án 1 và 2"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm g Khoản 1 Điều 22 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Việc quản lý kho tiền, giám sát xuất, nhập, bảo quản tiền mặt, tài sản; quản lý và giữ chìa khóa, mã số cửa kho tiền là trách nhiệm và nhiệm vụ của ai?","options":["Trưởng Phòng Kiểm tra nội bộ.","Trưởng phòng Tổng hợp.","Tổ trưởng tổ Tín dụng.","Thành viên ban quản lý kho tiền."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm a Khoản 2 Điều 21  Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Yêu cầu chung đối với người lao động làm công tác tiền tệ kho quỹ trong hệ thống Agribank là gì?","options":["Có phẩm chất đạo đức tốt, thật thà, trung thực, có ý thức tổ chức kỷ luật, có sức khỏe tốt, không có tiền án tiền sự, không mắc các tệ nạn xã hội và không vi phạm kỷ luật theo quy định của Agribank","Đáp ứng tiêu chuẩn về cán bộ Agribank","Không ngừng nâng cao trình độ nghiệp vụ; Biết sử dụng các phương tiện, máy móc phục vụ cho công tác quản lý kho quỹ, thu/chi tiền mặt, tài sản quý, giấy tờ có giá, ấn chỉ quan trọng và các tài sản khác","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 19 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Yêu cầu về nghiệp vụ của cán bộ làm công tác Tiền tệ Kho quỹ trong hệ thống Agribank gồm những gì?","options":["Hiểu biết các quy định về nghĩa vụ, trách nhiệm bảo quản an toàn tài sản và chế độ chính sách về quản lý tiền mặt, ngoại hối, vàng của pháp luật, NHNN và Agribank","Nắm vững quy định về chế độ kho quỹ Ngân hàng;","Hiểu biết về nghiệp vụ tiền tệ kho quỹ, kỹ năng nhận biết tiền thật, tiền giả, tiền không đủ tiêu chuẩn lưu thông","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 19 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Trách nhiệm của Agribank khi thu tiền của khách hàng như thế nào?","options":["Mỗi món tiền thu, phải kiểm đếm, kiểm tra đảm bảo sự chính xác và chịu trách nhiệm về số tiền đã thu.","Không để lẫn tiền đã kiểm đếm và tiền chưa kiểm đếm.","Khi phát hiện tiền giả phải lập biên bản thu giữ đồng thời hạch toán ngoại bảng để theo dõi và nộp NHNN.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"điểm a Khoản 1 mục IV Phụ lục II Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Trách nhiệm của Agribank khi chi tiền cho khách hàng như thế nào?","options":["Mỗi món tiền chi, phải kiểm tra đảm bảo số tiền thực tế chi ra khớp đúng với chứng từ và chịu trách nhiệm về tính chính xác của số tiền đã chi. Tiền chi ra cho khách hàng phải là tiền đủ tiêu chuẩn lưu thông","Yêu cầu khách hàng kiểm tra lại tiền, xác nhận đủ trước khi ra khỏi quầy giao dịch.","Đơn vị bố trí phương tiện kiểm đếm, tạo điều kiện để khách hàng kiểm đếm được thuận tiện. Cán bộ Agribank chứng kiến khách hàng kiểm đếm tiền; phải xé bỏ niêm phong đối với các bó tiền đã chi cho khách hàng","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"điểm b Khoản 1 mục IV Phụ lục II Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Theo quy định của Agribank, sổ sách kho quỹ lập thủ công bao nhiêu sổ?","options":["9 sổ","10 sổ","11 sổ","12 sổ"],"correctAnswerIndex":1,"source":"điểm b Khoản 1 Điều 61 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Sổ sách kho quỹ in từ hệ thống IPCAS gồm những mẫu sổ nào?","options":["Sổ 01/TTKQ đến Sổ 03/TTKQ","Sổ 01/TTKQ đến Sổ 04/TTKQ","Sổ 01/TTKQ đến Sổ 02/TTKQ","Sổ 01/TTKQ đến Sổ 05/TTKQ"],"correctAnswerIndex":0,"source":"điểm a Khoản 1 Điều 61 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Theo quy định của Agribank, hộp chìa khóa dự phòng két ATM được quy định gửi tại đâu?","options":["Gửi tại kho tiền của đơn vị","Gửi tại két sắt Giám đốc","Gửi tại két sắt chung của phòng kế toán","Gửi tại két sắt của Trưởng phòng KT&NQ"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2 mục II Phụ lục V Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Hàng tháng chi nhánh có phải thực hiện kiểm tra định kỳ, đột xuất hồ sơ liên quan đến việc gửi hộp chìa khóa dự phòng cửa kho tiền chi nhánh loại II, PGD phụ thuộc không?","options":["Có kiểm tra","Không kiểm tra","Kiểm tra theo quý",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 4 mục III Phụ lục V Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Đơn vị nhận bảo quản hộp chìa khóa dự phòng có trách nhiệm gì?","options":["Bảo quản an toàn, nguyên vẹn niêm phong hộp chìa khóa dự phòng cửa kho tiền trong kho tiền của đơn vị mình","Bảo quản nguyên vẹn niêm phong hộp chìa khóa dự phòng cửa kho tiền trong két sắt 03 ổ khóa tại gian đệm của đơn vị mình","Bảo quản an toàn niêm phong hộp chìa khóa dự phòng cửa kho tiền trong két sắt của Thủ kho tiền của đơn bị",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 3 mục III Phụ lục V Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Theo quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT, hàng đặc biệt gồm những loại nào?","options":["Tiền mặt","Tài sản quý","Giấy tờ có giá, ấn chỉ quan trọng, tài sản khác","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"điểm m Khoản 2 Điều 2 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Niêm phong theo quy định về giao nhận, bảo quản, vận chuyển tiền mặt, tài sản quý, giấy tờ có giá, ấn chỉ quan trọng, tài sản khác là gì?","options":["Là việc sử dụng giấy niêm phong và/hoặc kẹp chì để ghi dấu hiệu trên bó, túi, hộp, bao, thùng tiền đã được đóng gói theo quy định, đảm bảo bó, túi, hộp, bao, thùng tiền được giữ nguyên, đầy đủ","Là việc sử dụng kẹp chì để ghi dấu hiệu trên bó, túi, hộp, bao, thùng tiền đã được đóng gói theo quy định, đảm bảo bó, túi, hộp, bao, thùng tiền được giữ nguyên, đầy đủ","Là việc sử dụng nilon và/ hoặc màng co để bọc bó, túi, hộp, bao, thùng tiền đã được đóng gói theo quy định, đảm bảo bó, túi, hộp, bao, thùng tiền được giữ nguyên, đầy đủ",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"điểm g Khoản 2 Điều 2 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Theo Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT tài sản khác gồm những loại nào?","options":["Tài sản bảo đảm, tài sản giữ hộ","Tài sản nhận bảo quản của khách hàng","Hộp chìa khóa, mã số dự phòng và các tài sản khác được Agribank cho phép bảo quản trong kho tiền","Tất cả các đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"tiết iv điểm đ Khoản 2 Điều 2 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Theo Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT giấy tờ có giá gồm những loại nào?","options":["Trái phiếu và các loại giấy tờ có giá khác theo quy định của pháp luật.","Tài sản bảo đảm","Tài sản giữ hộ",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"tiết ii điểm đ Khoản 2 Điều 2 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Theo Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT tài sản quý gồm những loại nào?","options":["Vàng","Kim khí quý, đá quý","Ngoại tệ tiền mặt và các loại tài sản quý khác.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"tiết i điểm đ Khoản 2 Điều 2 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Tiền giả loại mới là loại tiền giả như thế nào?","options":["Chưa được Ngân hàng Nhà nước thông báo bằng văn bản.","Chưa được Bộ Công an thông báo bằng văn bản.","Đáp án 1 và 2 đều đúng.","Đáp án 1 và 2 đều sai"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1, Điều 3 Thông tư 58/2024/TT -NHNN ngày 31/12/2024"},{"question":"Trường hợp khẳng định là loại tiền giả đã được Ngân hàng Nhà nước (hoặc Bộ Công an) thông báo bằng văn bản, Tổ chức tín dụng phải thực hiện như thế nào?","options":["Lập biên bản","Phải thực hiện thu giữ","Đóng dấu và bấm lỗ tiền giả","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Tiết a, Khoản 1, Điều 5 Thông tư 58/2024/TT -NHNN ngày 31/12/2024"},{"question":"Trường hợp xác định là tiền giả loại mới, Tổ chức tín dụng phải thực hiện như thế nào?","options":["Phải thực hiện thu giữ","Lập biên bản","Không đóng dấu, không bẫm lỗ tiền giả","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Tiết b, Khoản 1, Điều 5 Thông tư 58/2024/TT -NHNN ngày 31/12/2024"},{"question":"Trường hợp xác định là tiền giả loại mới, Tổ chức tín dụng phải thông báo bằng văn bản cho Ngân hàng Nhà nước chi nhánh trên địa bàn hoặc Sở Giao dịch trong thời hạn bao nhiêu ngày?","options":["02 ngày làm việc kể từ ngày thu giữ tiền giả loại mới","03 ngày làm việc kể từ ngày thu giữ tiền giả loại mới","05 ngày làm việc kể từ ngày thu giữ tiền giả loại mới","07 ngày làm việc kể từ ngày thu giữ tiền giả loại mới"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Tiết b, Khoản 1, Điều 5 Thông tư 58/2024/TT -NHNN ngày 31/12/2024"},{"question":"Tổ chức tín dụng phải thông báo kịp thời cho cơ quan công an nơi gần nhất để phối hợp, xử lý khi phát hiện trường hợp nào sau đây?","options":["Có dấu hiệu nghi vấn tàng trữ, vận chuyển, lưu hành tiền giả","Tiền giả loại mới","Có 5 tờ tiền giả (hoặc 5 miếng tiền kim loại giả) hoặc nhiều hơn trong một giao dịch","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2, Điều 5 Thông tư 58/2024/TT -NHNN ngày 31/12/2024"},{"question":"Trong giao dịch tiền mặt với khách hàng, khi phát hiện tiền nghi giả, tổ chức tín dụng phải thực hiện như thế nào?","options":["Lập biên bản","Tạm thu giữ tiền nghi giả.","Tạm thu giữ và lập biên bản",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1, Điều 6 Thông tư 58/2024/TT -NHNN ngày 31/12/2024"},{"question":"Tổ chức tín dụng phải chuyển hồ sơ giám định  đến Ngân hàng Nhà nước chi nhánh trên địa bàn hoặc Sở giao dịch để giám định trong thời hạn bao nhiêu ngày?","options":["02 ngày làm việc kể từ ngày tạm thu giữ","03 ngày làm việc kể từ ngày tạm thu giữ","05 ngày làm việc kể từ ngày tạm thu giữ","07 ngày làm việc kể từ ngày tạm thu giữ"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 2, Điều 6 Thông tư 58/2024/TT -NHNN ngày 31/12/2024"},{"question":"Dấu tiền giả hình gì?","options":["Dấu tiền giả hình vuông; sử dụng mực màu đỏ, khó phai.","Dấu tiền giả hình chữ nhật; sử dụng mực màu đỏ, khó phai.","Dấu tiền giả hình chữ nhật; sử dụng mực màu xanh, khó phai.","Dấu tiền giả hình vuông; sử dụng mực màu xanh, khó phai."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1, Điều 7 Thông tư 58/2024/TT -NHNN ngày 31/12/2024"},{"question":"Cách thức đóng dấu, bấm lỗ tiền giả như thế nào?","options":["Đóng dấu “TIỀN GIẢ” lên 2 mặt của tờ tiền giả, mỗi mặt đóng một lần và bấm 04 lỗ trên tờ tiền giả.","Đóng dấu “tiền giả” lên 2 mặt của tờ tiền giả, mỗi mặt đóng một lần và bấm 02 lỗ trên tờ tiền giả.","Đóng dấu “tiền giả” lên 2 mặt của tờ tiền giả, mỗi mặt đóng một lần và bấm 01 lỗ trên tờ tiền giả.","Đóng dấu “tiền giả” lên 1 mặt của tờ tiền giả và bấm 04 lỗ trên tờ tiền giả."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2, Điều 7 Thông tư 58/2024/TT -NHNN ngày 31/12/2024"},{"question":"Tổ chức tín dụng, chi nhánh ngân hàng nước ngoài phải giao nộp toàn bộ số tiền giả đã thu giữ về Ngân hàng Nhà nước chi nhánh trên địa bàn hoặc Sở Giao dịch theo định kỳ nào?","options":["Hàng tháng","Hàng quý","Hàng năm",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1, Điều 9 Thông tư 58/2024/TT -NHNN ngày 31/12/2024"},{"question":"Đối với tiền giả loại mới, Tổ chức tín dụng phải giao nộp về Ngân hàng Nhà nước chi nhánh trên địa bàn hoặc Sở Giao dịch trong thời hạn mấy ngày làm việc kể từ ngày thu giữ?","options":["05 ngày làm việc kể từ ngày tạm thu giữ","04 ngày làm việc kể từ ngày tạm thu giữ","03 ngày làm việc kể từ ngày tạm thu giữ","02 ngày làm việc kể từ ngày tạm thu giữ"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 4, Điều 9 Thông tư 58/2024/TT -NHNN ngày 31/12/2024"},{"question":"Theo Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT người lĩnh tiền mặt, ngoại tệ tiền mặt, giấy tờ có giá, ấn chỉ quan trọng có phải kiểm đếm trước khi rời khỏi quầy giao dịch không?","options":["Phải kiểm đếm trước khi rời khỏi quầy giao dịch dưới sự chứng kiến của cán bộ Agribank","Nhận đủ theo bảng kê chi tiền không cần kiểm đếm trước kho rời khỏi quầy giao dịch","Kiểm ngân kiểm đếm cho khách hàng trước khi khách hàng rời khỏi quầy",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 3 Điều 6 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT"},{"question":"Khi vận chuyển hàng đặc biệt bằng máy bay đến chi nhánh đóng tại vùng hải đảo, cần đảm bảo điều kiện gì sau đây?","options":["Giám đốc chi nhánh phải ban hành quy định cụ thể giao trách nhiệm cho từng thành viên trong Tổ vận chuyển hàng đặc biệt.","Hàng đặc biệt bảo quản trong thùng/hòm tôn chuyên dụng/vali loại tốt, có khóa tốt, được khóa chắc chắn và niêm phong theo quy định.","Tổ vận chuyển được trang bị công cụ, dụng cụ hỗ trợ bảo vệ, phải có phương án bảo vệ được Giám đốc chi nhánh loại I phê duyệt đảm bảo an toàn tuyệt đối tài sản.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 3 Điều 43 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Khi vận chuyển hàng đặc biệt theo đường dài hoặc qua đêm cần nghỉ dọc đường, không được để xe chở hàng đặc biệt tại những nơi nào sau đây?","options":["Trụ sở chi nhánh Agribank.","Ngân hàng Nhà nước.","Đơn vị công an, quân đội.","Khách sạn."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 45 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Khi vận chuyển ngoại tệ tiền mặt của Chi nhánh đầu mối (được Tổng Giám đốc ủy quyền mở TK thanh toán biên mậu) tại khu vực biên giới để thực hiện thanh toán biên mậu do ai ký Lệnh điều chuyển kiêm giấy ủy quyền áp tải hàng đặc biệt?","options":["Tổng Giám đốc","Chủ tịch Hội đồng thành viên Agribank.","Trưởng ban Kế hoạch chiến lược","Giám đốc Chi nhánh đầu mối"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 41 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Theo quy định của Agribank, khi vào kho tiền, thành viên nào vào kho tiền đầu tiên?","options":["Giám đốc","Thủ kho tiền","Trưởng phòng/bộ phận kế toán/Tổ trưởng Tổ kế toán ngân quỹ","Kiểm ngân"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1, Điều 34 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Không được mang theo vào quầy giao dịch tiền mặt, kho tiền những vật dụng nào sau đây?","options":["Máy in.","Máy tính.","Máy đếm tiền","Tư trang, túi xách, tiền mặt, tài sản của cá nhân"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 36 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Kiểm đếm tiền giao nhận với khách hàng phải kiểm đếm như thế nào?","options":["Kiểm đếm chi tiết theo túi tiền niêm phong.","Kiểm đếm theo bó tiền niêm phong.","Kiểm đếm theo thếp tiền.","Kiểm đếm theo tờ tiền (đối với tiền giấy) hoặc kiểm đếm theo miếng (đối với tiền kim loại)."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1, Điều 7 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Kiểm kê tiền mặt, tài sản bảo quản trong kho tiền hàng tháng vào thời gian nào?","options":["Thời điểm 0 giờ ngày 10 hàng tháng (nếu trùng vào ngày nghỉ thì chuyển sang ngày làm việc tiếp theo).","Thời điểm 0 giờ ngày 15 hàng tháng (nếu trùng vào ngày nghỉ thì chuyển sang ngày làm việc tiếp theo).","Thời điểm 0 giờ ngày 01 hàng tháng (nếu trùng vào ngày nghỉ thì chuyển sang ngày làm việc tiếp theo).","Thời điểm 0 giờ ngày 31 hàng tháng (nếu trùng vào ngày nghỉ thì chuyển sang ngày làm việc tiếp theo)."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 2 Điều 52 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"},{"question":"Kiểm ngân có những trách nhiệm gì?","options":["Kiểm đếm, tuyển chọn, đóng gói, niêm phong, bốc xếp, vận chuyển tiền mặt, tài sản quý, giấy tờ có giá, ấn chỉ quan trọng đúng quy định.","Thực hiện thu chi tiền mặt, ngoại tệ tiền mặt, giấy tờ có giá, tài sản trong phạm vi nhiệm vụ được giao.","Tổ chức hạch toán tiền mặt, tài sản quý, giấy tờ có giá , tài sản khác theo chế độ kế toán.","Thực hiện việc xuất - nhập tiền mặt, tài sản quý, giấy tờ có giá, tài sản và/hoặc giấy tờ tài sản bảo đảm tiền vay."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 18 Quy định số 4368/QyĐ-NHNo-TCKT ngày 25/12/2024"}]}